繁殖場棄貓腦缺陷終身不斷行走

希望大家支持領養唔好再幫襯寵物店同埋繁殖場

痴撚線 啲養殖場完全冇人性

其實香港有好多流浪貓等緊一個好家庭家貓都好得意㗎

一日貓義工唔收皮一日都咁多人領養

貓貓好可愛 又好慘

想知點解近親繁殖會出問題?

人類都會咁?

啲仆街成日話咩咩貓好靚，一定要買先有，冇諗過你只要買一隻就係助長緊養殖場製造更多不幸嘅貓

所有動物都會

買貓嘅人其實只係想用啲貓嚟打下卡

好多都要一對養
我同事搵緊一歲倒嘅健康成貓都未搵到

中學bio 會教
1) 繁殖時 基因會減數分裂, 基因會洗牌 然後由 精/卵攜帶一半完整基因
2) 基因分顯性/隱性, eg 引致色盲嘅基因係隱性,正常冇色盲嘅基因係顯性
所以你要兩條基因都係色盲基因,先會令你有色盲缺憾
3) 近親繁殖 會因為基因相似, 而冇左減數分裂基因洗牌嘅效果
0代>1代>2代
1代間近親繁殖 就會令2代更易遺存到0代嘅隱性缺憾基因

其實可以試吓多流浪貓出沒嘅地方，去捉佢哋，自己要執唔少貓b

同埋可以留意下一啲Facebook群組，天下貓貓一樣貓，毛孩聯盟，貓貓狗狗保護及領養區

我有叫佢留意
佢連貓網都裝好晒了

原來會咁。咁會唔會另一半都係自己果邊基因

唔好再幫襯寵物店同乜撚嘢養殖場，屌佢老母

唔關事近親先會咁 如果普通繁殖 都係跟翻隱性顯性機率撞出黎
同埋近親繁殖好似係有啲疾病係會大機會遺傳

咁如果2個都有良好基因
豪無不良基因
係咁近親繁殖咪一路遺傳良好基因

大師明白了

你又唔諗下收養貓嚟虐待嗰對教師夫婦？交條生命係你手，三唔識七，人心隔肚皮，謹慎d我接受到播，大家都想貓貓幸福姐，特別係好多仆街唔比義工家訪又呃義工有裝窗網，年中咁多空中飛貓咪多撚謝呢班人囉

香港群貓會

香港最大嘅寵物店Qpet都帶頭唔再販賣動物，真心希望香港人唔好再俾錢比嗰啲養殖場

兩睇啦....
我自己唔養貓...
但如果玩領養。d貓義工好似查家宅咁。呢樣果樣.....其實都會令到好多人比錢買就算

講得好！！

以前外國啲貴族就係好似你咁諗 會近親繁殖 但係最後結果通常都係不育收場

你都on撚9 貓義工做義工都要比你屌？無唔負責任既棄貓撚樣咪無貓義工囉

但事實係好多人覺得佢地煩。最後都係比錢買就算。
我相信呢個現象都係存在。

我唔係話佢地錯。我都唔識judge。我認為純粹係一個現象。
但如果維持現狀的話。其實香港都係會有好多人繼續賣竉物。最後解決的方式得返立法禁止

以前驗DNA技術無咁發達
現今可以驗好哂無廢基因先去繁殖
遺傳完美基因

推！

Push

on撚9
貓義工係正常嘅就唔會比貓呢啲撚樣
而啲真心養貓嘅人就比佢地呢樣嗰樣ban走哂
一日貓義工唔收皮一日都唔會普及到領養

利申原本想領養比義工煩到2046最後都係買
而家主子又靚又乖又嗲人又健康

無人係完美㗎人類係智慧人種 黎到世界嘅任務就係學習點樣同唔同嘅物種相處/令世界變得更加好（當然人類都同時破壞緊世界）正正因為我地有獨立意志自由意志 先唔會做呢啲汰弱留強嘅行為
雖然明知你9up Sorry for 認真咗

無呢d 咁既人/貓
多多少少都收埋左壞既穩性基因係到
所以純種貓有好多遺傳病

呢個係2019 dse bio essay題目
咩生物都會

你走先 我地頂住 連登唔屌得貓義工

清朝都係
成日同親戚結婚生仔
清未d 皇帝個個都短命又無仔生

我識人開咗繁殖場嘅貓舍 仲叫我幫佢ig share下佢間野 俾我屌9佢再blcok 咗佢
大家千萬唔好網上買襯ig 貓舍 全部繁殖場貓
因為d貓生到冇晒營養 所以bb都唔健康 抵抗力好差 又會成日病 雖然明白有d人會好鍾意某品種貓 如果真係要買都幫襯自家繁殖 不過最好就領養啦
講多次 千萬唔好幫襯繁殖場！！

從來都冇依啲任務

好多貓狗係來自支那繁殖場 特別網上嘅shop 千萬唔好再襯 黑心錢 死全家啊仆街d無良店主

幫襯寵物店等如幫繁殖場

唔洗講咁多喇 做貓義工死全家 世世代代做中國人

點解繁殖場仲可以起香港生存

我相信每個物種黎到世界都係有意義
利申我係極端無神論者

人類世界既任務就係適者生存
汰弱留強

天下貓貓一樣貓

係呀 做義工周鳩圍偷人D貓 我屌你老母呀垃圾貓義工

見過有狗俾繁殖場當機器咁用

要隻狗一胎接一胎咁不斷生

直到個子宮爛咗壞死就dum咗佢

有人買就冇人買，最仆街係買貓個班，要買d難臭名種貓，吊佢老母

人一藍
周圍行

好可憐

On撚9
嗰對教師之前經已比一個眼利義工reject咗，中伏嗰個都好自責遇人不淑，人嚟㗎，只可以盡量screen走，電腦都唔百分百過濾哂d仆街啦，唔好話淨係whatsapp面都未見過嘅陌生人啦，年中幾多人連識咗好耐嘅親戚家人朋友都走漏眼中伏啦

以前我喺舊登開個post 屌但冇人理

ig個d全撚部養殖場工廠式生
賺到笑

你呢啲人真係社會毒瘤
同廢老無分別

真係好殘忍

無人養咪唔會有呢個問題囉

你都幾on9

香港地養竉物既人九成都係咁

正常人

領養就解決到嘅問題 你就斬腳趾避沙蟲

對夫婦又私樓收入又高又有窗網又養開貓喎，代表乜？乜都唔代表

打卡還打卡
為打卡還為打卡
搞清楚d先ching

見你週圍屌鳩啲價值觀錯閪晒嘅連登仔
唔該晒

其實大把巴絲係價值觀正常既正常人，不過冇咁得閒同d傻西嘈
我做下醜人姐

領乜撚養
你領養左隻貓
啟發到其他人養
但其他人可能唔會諗領養
所謂領養都有罪

同埋你講咩斬腳關咩事 你唔養貓生存唔到架？

最仆街係香港政府......所謂既「國際城市」
保護動物既法例仲落後過台灣

突然間諗起大圍有間寵物店，為咗啲貓唔好大得咁快，你俾勁少野啲貓狗食

貓社工係一個challenge

垃圾貓義工乜都嫌 講到好似私樓中產就一定愛貓咁

馴化左仲講咩生存
而家個社會就係人類主導社會，你估仲係幾千年前周街森林比d動物搵食咩？

講開又講，而家支那人聯署緊「禁狗令」想政府實行，即係話城市唔比養狗，佢地覺得城市係人類既動物不能生存，仲有養狗係外國野唔係中華文化。

義工好好心地

林鄭政權對香港人都差， 何況動物

其實有好多platform 可以睇下香拯/LAP/街角浪浪/ 街貓宿舍
有啲成貓會單隻出 因為同唔到其他貓相處

利申- 自己兩隻都係領養 有朋友喺LAP 香拯都成功領養到一隻 義工都幾好傾幾易話圍
搞掂窗網 或者唔開既窗用索帶綁好 已經係成功既一半

偷貓賊又走入嚟搶道德光環
講到自己幾偉大

基因會異變
一開始點好都唔代表幾廿代之後冇事

點解棄養 拎去做貓毛起碼唔洗俾佢受苦

動物權益同人權係成正比 香港仲係比較落後好正常

香港政府既首要任務係穩定中共政權，其他乜都唔理

大把流浪生存緊啦
乜撚馴化 合理化未殺動物自由既自私行為

偷鳩人D貓又唔比返人仲要理直氣壯
貓義工你記住你地好心做壞事，係你地令到咁多人買貓支持養殖場

呢個世界冇100%零風險，只可以盡量減低風險，由90%風險降到50%係咪就冇用？義工都係盡做㗎渣

切勿比錢偷貓賊
助長偷貓

流浪動物唔存在自唔自由嘅概念
佢哋連第一層生存需求都未保證到

呢個例子咪證明啲貓義工用人住私樓、職業所謂既篩選都係冇撚用，ban曬啲有心既人但遇到黑心領養人
唔係話所有貓義工都係仆街，但有好多都好過分，乜都裝好曬買好晒，家訪完又查人家宅之後話你屋企細、有更好既領養人。
追過post仲有啲義工比完貓人，無啦啦話要上門睇貓，就直接去人屋企，當正人屋企係自出自入。
但又成日嘈冇人領養，困一大堆貓係自己到，一邊又嫌想領養既人屋企細，勁反智。
利申 搵咗好耐比人挑剔咗十萬次先遇到個好義工，當初打定輸數領養唔到都決定唔會買貓

好既同差既隱性基因都會易顯出黎

名種真係好靚
近排282執左一皮
去寵物店睇下先

所謂流浪只係人類養慣物種 但無人養要自己生存姐 說到抵咪又係一隻動物
野生動物都係物兢天擇 又唔見你捉返企屋

流浪貓生存年齡：2-4年
家養貓生存年齡：十年以上

「說到抵咪又係一隻動物」
同你呢d人講動物權益真係食得屎

仲有狗狗鼠鼠好多好多寵物都會咁
會不停咁兜圈不停撞頭
希望唔好再有養殖場
鍾意隻寵物 無論點都會接受架啦 唔明點解d人話鍾意貓狗 但又嫌棄唐貓唐狗

隻貓好慘

啲貓義工周街偷貓，之後又叫人領養好撚癲

所以一定要領養代替購買

係寵物店買貓狗只會令更多生命受苦

因為唔夠靚 咁放上ig冇咁多like

貓義工咁撚愛D貓有無諗過流浪貓根本唔想比人養人地行行下街你捉鳩左人返去有無諗過隻貓感受？

連登有冇貓義工/貓奴 分享下
領養者點做好準備

eg 如果單身住嘅人適唔適合養貓 留貓獨自係屋企超過十小時，妝窗網有冇得diy
要預幾多時間同錢係貓上
貓有冇情緒問題要注意等等

就係你呢啲自私精 成日合理化養動物 令到商人有利可賺
就算你係領養 但你好可能成為買貓既真人廣告
人地見到你隻貓咁q 都會想要返一隻 加上啲貓義工對領養者咁閪 啲人自己買過隻都唔洗咁煩

你啲領養都係一樣幫兇來架

不如你了解下馴化嘅意思係咩先發表偉論啦

Btw我亦唔見得養寵物呢個行為係民主社會下任何人有能力阻止得到 相比之下推廣領養嘅可行性高咁多 你又走去反對
除非好似支那咁囉 獨裁政權強行抹殺人養狗嘅權利 係啊係抹殺 唔撚係未殺

我覺得又唔可以逼人大愛既，好似我自己就鍾意港短多過名種覺得名種好肉酸
呢d真係鹹魚青菜
但要養邊種貓狗都要比下心機搵好breeder，唔好幫親垃圾繁殖場；寵物唔係必須品，唔駛昧著良心咁買既

摺埋啦P牌仔

到底繁殖左幾多"失敗品"
先出你而家呢隻"又靚又乖又嗲人又健康"既主子

你啲自私精講動物權益

姐係睇運數，如果咁好彩淨係show 晒d 好既基因出黎

咁咩叫「合理化末殺動物自由嘅自私行為」？

你明唔明我想講咩

唔撚養咪得囉豬閪

你d邏輯真係錯到離撚晒大譜
領養同買賣不嬲兩樣野，領養貓會令人想養貓之後去買貓？你可以滑坡多d既

講到咁白 再講你都唔明啦

你同攞李嘉誠個例子證明讀書無用有咩分別，不如諗下，嚴格screen完都仲有一兩個仆街漏網，唔screen，係人都accept嘅話反而會好咗？

組織機構可能就會好d，獨立義工就真係要睇名聲，比咗貓人仲得閒上嚟睇貓嗰d梗係唔好啦，但依家連登一碌鳩打一船人嘅做法，真係會令部份想養貓又唔多了解嘅人有先入為主感覺，覺得貓義工冇個好人，係街買貓快靚正，個感覺就好似有條女遇人不淑然後周街唱所有男人都係仆街嚟，然後唔知頭唔知路嗰班又覺得嘩原來男人都係仆街嚟咁我去les囉咁，最終受害嘅只有等家嘅貓貓

你蠢 無遠見 得短視

條傻西對動物福利0認知係度9up
係咁叫人唔好養動物搞掂，斬腳指避沙蟲

根本就係為鬧而鬧，同呢啲人講咁多都嘥氣
甘地:一個國家道德進步與偉大程度可用他們對待動物的方式衡量

好似你呢d咁既聖人先講得呀？
扔晒d貓狗出街任佢地流浪？
其實對一個議題唔認識可以躝去摺埋，唔係衝出黎柒既

家養動物再點計都幸福過野生/流浪動物好多
唔係話高尚
但點都唔可以話係點害咗佢哋

呢班友太理想化
得閒上支那網睇下，連十歲小朋友都識呃領養返去搵滾水虐殺隻貓仔拍片上網，而家愈黎愈多支那拎黎香港，係人都領養得唔知會點

我估依條友應該係庇護工場覆緊你，智商應該唔過50

獨留貓係屋企10個鐘ok，但出門前留意門窗電制同放水放糧
窗網diy ok，十蚊店有網架
平時貓糧貓砂唔食得你幾多，但要留意睇醫生貴過人類
情緒問題會有，可能啱啱返到新家唔習慣會唔食嘢，唔係沙盤去廁所，夜晚驚驚會叫等等

原來一直怪錯黑警 又黎白警論

真係睇唔撚明呢條友既邏輯

佢完全係自說自話 唔識回應人地講嘅論點

其實香港人對動物嘅態度，同支那人差唔多，見過唔少，就係唔想害撚咗啲動物先篩選，咁都俾人屌，如果想收養嗰個人因為要家訪，影相keep住聯絡都覺得煩，我覺得嗰個人唔適合養動物，到時可能摌產摌下貓屎，覺得煩就棄養隻貓

我真係屌你個老母，貓義工有撚收錢啊，屌你老母用下個腦啦，啲例子都舉撚到錯晒，戇鳩仔

你柒夠不如就潛啦
一味叫人唔好養 可行性係邊？答又答唔出
講嘢要有說服力 唔係講兩句粗囗就代表有point

識唔識睇字？撚有話唔同意screen？
係話佢哋查撚完家宅 乜撚都買曬裝曬都仲挑剔
話你屋企細又剩 有啲查完直接唔覆
我都仲未講有啲個人義工要收三四千領養費 但隻貓未打針未杜蟲未body check

警察呢，就under同一個 umbrella 嘅，貓義工呀機構嗰d就係分散唔同人經營嘅，百佳仆街係咪100%代表到你樓下間士多都係仆街？

如果用返人嚟比喻，個代入感應該會深啲
即係我覺得你靚女
然後就迫另一人不停強姦你繁殖下一代
由細扑嘢扑到老
生完再扑，扑完再生
到你老咗就冇利用價值

唔撚明點解仲有人會因為貪隻寵物靚所以買
當一隻貓狗1萬
有10個人搞呢個繁殖場
每人已經可以有$1000去繼續做呢盤生意
佢哋每胎仲要唔係得1隻
即係佢生完咁多隻，每個人嘅收入唔止$1000咁少
真係愛動物嘅人可唔可以用下個腦

其實家訪都算，要影相keep contact都屌
將心比心你敢唔敢交一條小生命比個完全陌生既人

咁佢不停生，唔好基因嗰啲咪就係比人類累死囉

收咁貴領養費果d係咪真賣貓假領養咋？
利申我隻係巴打度接返黎既，但有留意開領養post同fb，未見過要收3-4k，除非係名種「假」領養

我明啊 所以要有耐性搵好義工
過程比人雞蛋挑骨頭難免會心灰意冷
不過我寧願唔養都唔會買 係街照顧流浪貓算

我身邊識好多一啲好好心既人，佢哋成日餵一啲流浪貓，又盡心盡力咁幫啲流浪貓搵家庭，佢哋真係一蚊都冇收過，咁又點計，你搵啲個別嘅例子出嚟真係冇乜意思

我三隻貓都係喺三個唔同貓義工嗰度領養返嚟，三次都好順利，一個月都唔使就俾隻貓我

利申住公屋窮撚

好多賣貓撚上連登帶風向屌柒貓義工再叫人買貓
不過呢條傻西似真心膠多d

愛協先啦
果啲好快俾人啪針

為左自己方便唔洗煩就令其他生命受苦都唔係錯？

咁希望你下世做貓做狗做牛做豬俾中國人虐待

係我中學嗰陣我屋企人想收養貓都比貓義工拒絕咗好多次，原因我屋企係有隻大狗喺度，我以前都覺得啲貓義工點解咁嚴格，都我執到一啲貓B自己養唔到，想搵收養者嘅時候我終於明白佢哋嘅心情

”呢個例子咪證明啲貓義工用人住私樓、職業所謂既篩選都係冇撚用”

喂大佬睇上文下理都知我講screen 係refer緊去你呢句啦，reading攞u？

因為你一條撚屌嘅唔想煩而令到其他生命受苦

祝你生仔無屎忽有先天缺陷

咁你應該要取締係個個養殖場，而唔係個行為

同埋英短 美短 又點領養？
同埋想問佢地點樣知係咪繁殖場
佢地成班咪又係道德撚

班義工左膠傻既，同左膠係唔需要講道理

人類之惡

有求先有供
有呢種自私撚佢地先有生意

好多養殖場都好好，但係你唔會知，因為冇報

一間餐廳有問題，係咪要執晒全港餐廳？goodest logic

push

唔好養囉
本身䌓殖呢啲品種會製造更多受害者
家貓唔係貓
貓係用黎俾你威？

推介大家睇一套漫畫〈尾巴有話說〉
我覺得佢講咗好多黑暗面出嚟

兩者互相助長 養靚貓又唔係生存必需品 只係慾望 何必為咗滿足慾望製造更多悲慘嘅生命呢
至於養殖場為嘅係錢 只要有錢搵佢哋就點都唔會停㗎喇
所以我認為消費者係有責任同能力解決問題

根本養寵物本身就係唔愛動物
又將佢地困係豆潤咁細嘅屋又絕育
違反晒動物天性

基本上你喺寵物店，貓舍買嘅貓差唔多全部都係繁殖場出嚟㗎啦，你估普通家庭就咁拎隻貓去配種會有咁多貨源？你要追求名種貓都冇辦法，呼籲下大家領養貓，唔好再幫襯啲繁殖場虐待啲貓，咁樣又係道德撚？定係你個人冇同情心，冇文化？

好？

利用班動物迫佢地生仔幫自己賺錢點好法

仲同餐廳做類比想偷換概念

好多人養狗貓養到好幸福，完全唔知你個定義係點下出黎

你如果話我講既係個別例子 我都可以話你身邊識既好心人係個別例子
真係唔止我一個遇到 好多人都反映過有呢啲唔好既義工
我又冇一支桿打沉成船 我都係想講啲義工篩選條件係嚴格唔係苛刻/雞蛋裏挑骨頭
我一直都有話有好義工 我自己都係遇到好義工先成功領養

又一刀切

與其你地係到嘈 浪費網絡資源
不如成班人真係認真傾下
定一個領養標準
到時有個準則
咁又唔會有你地講咁多問題

其實領養黎黎去去都係幾樣野
經濟,空間,家人,窗網,打針,家訪,定期影兩張相

稍為有同情心做個正常人都係道德撚左膠支那思想

唔養咪得囉 英短 美短又唔係生活必須嘅 冇得養大可以唔養 冇英短你生活都一樣可以過得好好

迫佢地生仔？個個場都迫？你都幾搞笑

問題係貓同狗係上萬年前已經比人類馴化左，你就咁樣放隻貓出街去邊度搵到食，好多流浪貓都係靠啲人去餵先可以生存

就算你比埋義工contact佢地都會無視

領養取代購買就唔係一刀切?
有求先有供 而家個求咪就係養寵物呢種風氣囉
仲要細分領養購買 咁人地領養唔到咪去走買
根本唔關領定買事 係根本上就養呢一下先會導致呢啲結果
仲有動物嘅天性就係要繁殖下一代
懶係好心咁拎去絕育係咩心態?

食物係必須 寵物唔係 你下次可以舉個適合嘅例子

係，
果位比貓我既巴打都話好擔心
到依家養左3年仲有keep住send貓相比佢睇

埃及歷史先4,5000年
大佬你9up都好少少
上萬年前你都講得出

餐廳幾時變左必需？你係咪咁撚蠢

你咪係個好例子

點呀咁大反應？邊間䌓殖場你有份？
驚無生意

䌓殖場本身定義就係䌓殖啲動物，家貓洗撚你䌓殖咩
咪有係䌓殖名種拎出去賣，你估你大熊貓䌓殖中心？

好心你啦
做雞又要攞貞節牌坊

個定義係為咗好多人養果隻好幸福嘅「寵物」，背後製造更多不幸嘅「動物」，例如呢個post 果隻腦殘缺嘅貓

其實咩「xxx係動物天性」真係拗到好累，睇下動物福利講咩先
仲有醫學報告講絕育對某種物種既健康好，點解連登仔要憑自己想法去9up唔聽專業意見呢

我覺得嗰個繁殖場戇鳩啫
個個都知道近親相交係一定有問題
咁樣佢都拎嚟做繁殖
繁殖出嚟嘅貓無可厚非係有缺陷

話說好好奇點解香港淨係養名種貓先會比人鬧
但香港差唔多個個養既狗都係繁殖場唐狗除咗流浪狗比較少見人養
仲要係香港勁熱養哈士奇 夏天又帶佢哋行山 撞過呢啲主人好多次

咁我只可以講可能搵大機構會好啲，或者搵一啲好似我咁，唔算係貓義工，但係身邊有啲親戚朋友執到貓B就會比我照顧然後搵領養者嘅人會好啲

買方賣方都係仆街冚家剷

狗係上萬年啊柒頭

嗱 我就鐘意靚女嘅
啲靚港女個個都咁難追
追唔到咪强姦囉
係佢哋一手造成嘅

屌你領養唔到咪唔好撚養囉
成日合理化買寵物

巴打好好話說近依幾日我都搵返兩年前既領養者求佢哋send下啲相俾我，都唔係幾好意思不過見佢哋肥肥白白，真係勁開心

冇錯 世上第一隻已知被馴養嘅貓就係埃及
希望上面果位唔好再唔負責任咁亂用啲跨張嘅數字

講天性真係好多餘
人類社會夠扼殺咗好多人類嘅所謂天性啦
又唔見佢回歸自然

對某種動物嘅健康好對同順從自然係兩回事喎
如果個個物種本身就適應唔到環境要被淘汰
你人類格梗洗橫手去延長佢嘅生存咁樣叫對佢好?
咁既然你係站係上帝視角去決定一個物種嘅去留
同理人地鍾意繁殖來賣錢又有咩問題

貓都九千幾年啊屌你老母，冇常識就Google下啦柒頭，冇文化真係冇文化

問題係貓同狗係上萬年前

我中文差定你中文差?
貓同狗係上萬年前?

貓的遠祖跟獅子老虎一樣，是野生動物。根據遺傳學和考古研究發現，在上萬年的歷史中，有兩次人類馴養貓的記錄，第一次發生在近東地區，第二次發生在埃及。

大約9000年前，近東文明發源地的人類遠祖開始馴養野貓。

大約3600年前，古埃及人開始馴養貓，可能是讓它們在糧倉抓老鼠，保護穀物。

馴養貓的做法隨著商船的軌跡迅速擴大到世界其他地區。現在，地球上除了南極洲，其他地方都有家貓。

From bbc

或者係，不過呢樣野都係見仁見智。
問題係.....你養動物，一係執，一係買，一係領養ge姐...
永遠都係三者平衡。你有一邊太煩太難，d人就會走去幫襯另一邊....

呢隻貓叫咩種? 貴野黎架要近親?

我將佢哋概括有咩問題，差個幾百年

所以人病就唔應該醫啦
適應唔到個病徵就應該死 做咩要研發啲藥去延長生存？

我知你會咁夾硬嚟食物係必須 餐廳供應食物 可以話因為社會化工嘅需要出現 需求大數量多就演變咗好多唔同種類出嚟

想多d人領養唔好支持無良寵物店都唔係咁講野呀？
就係你哩種自我感覺良好既人搞到有部份原本想領養都轉軚
你咁大愛領養貓既時候一定唔睇佢顏色，花紋，性別，年紀喇？
反正係貓就得啦
唔係貓義工同領養貓既就有光環既

諗起d on 9 貓異工就不了買隻好過

多謝指正

咁你又知唔知馴化係點來?
就係不斷用親近人嘅貓去繁殖
再生出來再挑選親近人嘅再去繁殖
正正就係你地口中嘅繁殖場嘅行為
照咁睇繁殖場都有成4,5000年歷史架最少

係咪以為掉個精靈球就馴化到

其實可以比貴d錢買賽級，咁就無呢個問題。

講緊你點知啲貓係邊到黎
同埋我自己隻貓都係領養返黎 唔知你地做乜

你可以決定隻貓絕唔絕育
繁殖場就唔可以決定隻貓繁唔繁殖
goodest logic

摺埋啦廢老

咁而家咪講緊唔想再有呢啲悲劇發生囉，人會進步㗎嘛，你依家係咪仲會周街屙屎，食生肉，見到條女就即刻捉黎屌啊

同埋....
即係我咁睇，你養得動物，你成個環境都要執過。隻野病左你又要同佢睇醫生都唔平。重要打針呢樣果樣，你重要花時間照顧同買好多配套去照顧佢。
基本上，你嚮香港養得動物，根本唔會窮得去邊。
咁如果一個人有錢.....
咁佢會真係領養，比d貓義工問長問短，重要有手尾跟
定
是旦嚮間寵物店比左錢就算.....

除非果個人真係愛心爆崩啦

無人完美㗎最多只係去到第4，5代先岀問題。

連登仔係咁 只係識上網型 or好有道德咁 分分鐘自己都唔係領養or 連貓都無只係係到鳩up

不過連登真係好多呢類型嘅on9 係度圍爐

要家訪已經ban咗一堆人。

問題就出係你唔知 因為有人想養一隻英短 最後就係有幾多不幸嘅英短出生喺你唔知邊度嘅養殖場度

原來唔收錢就可以偷人d貓

咁點解仲要養
明知成件事係錯
為咗私心就照養
即係舊嘅野錯咗就將錯就錯
之後再批鬥啲比自己更加錯嘅
襯托返自己無咁錯?

繁殖場係打春藥比啲愛貓貓狗狗要佢哋繁殖呀
仲講咩順從自然喎
你未答我喎 咁順從自然 你有病睇唔睇醫生？

你有病又食唔食藥?
咁點解貓狗唔可以打藥

呢d人諗野非黑即白，永遠都係一刀切去諗問題
好恐怖下

唔係嘅 不過有啲真係好煩

我之前喺連登度都有幫貓b搵好心人領養
我覺得對大家好嘅準則就係

裝貓網
屋企起碼300尺
視像影一影俾我睇屋企嘅環境
每隔一段時間都send一send相俾我睇
同埋真係要應承我有咩問題搵返我，搞唔掂隨時可以俾返隻貓我

咁就可以

仲有啲加分位就係
最好係住公屋，或者自置物業
養緊貓，或者養過貓

我有病梗睇醫生啦 為健康嘛
打春藥係為健康咩？
你而家又唔順從自然啦？

真呀 唔係諗點解立法係規管繁殖場
係叫人一刀切唔好買 真係好恐怖 非黑即白

咁你知唔知真正純種英短美短又點樣拎返黎？

我絲黎
一齊挽救左一條小生命一定感覺好好

領養代替購買。功德無量。

公屋有咩好

即係你為健康就可以唔順從自然
咁佢為錢點解唔可以唔順從自然

即係有個新界人殺咗人，全部新界人都係殺人犯？不如你睇吓醫生啦

有個繁殖場唔人道 全部繁殖場都唔人道

呢個post一直屌緊繁殖場係話佢地黑心繁殖，你搞清楚呢一點先。
係得你一個彈出黎拎埋絕育黎講（前面都有個傻西話養寵物就係仆街不分那麼細，所以你唔係第一個，呢點唔提）

好過租私樓

其實領養既人真係比你想像中多好多

佢地不斷要啲貓狗去生仔賺錢，咁請問有咩繁殖場係人道

佢地果d論點上支那微博d反寵物聯盟其實睇得好多
好似我前面講而家支那人圍緊燼既「禁狗令」就係咁 好多連登仔思想既文明程度同支那幾接軌下

繁殖場黑心 所以一刀切 領養代替購買
咁點解唔切大刀啲禁止養算
就算係義工入面都有老鼠屎
廢時壞咗成煲粥啦

係改變佢哋悲慘嘅命運

唔知 但我講嘅係香港繁殖所謂名種寵物出嚟嘅養殖場 就算你話「純種」有幾人道都同佢哋冇關係

你又支持順從自然 又支持繁殖場打春藥
其實你知唔知自己講乜

嘩嘩嘩，原來貓狗冇病打春藥逼佢地繁殖係冇錯？
姐係你意思：領養都係仆街唔順其自然，根本同黑心繁殖場虐待貓狗d仆街一鳩樣
係咪？

香港好多人對待動物嘅態度真係同支那人冇乜分別

比賽冠軍血統個啲專業breeder
首先一定唔會不斷生
一來唔會頂爛市二來又唔會血統雜

叫左好耐啦，你有冇留意開香港動保架
上年先比建制派ban鳩完，傻西瓜黎架你

死撐夠未

你支持因為某啲原因去幫貓狗改變天性
咁繁殖場點解唔可以做同一樣野?
其實你中文係咪好差

佢去愛協睇過
健康嘅比人領晒....
得返要睇醫生嘅

貓狗係野外過得幾開心比你班仆街仔捉咁去馴化成萬年
都仲要繼續養覺得自己無問題

會睇，但前題要係領養個pool 入面㨂
唔好同我極端化玩邏輯啦，你未夠班
我仲㨂左隻有啲事本身準備啪針

我點講嘢？
買寵物呢個行為本身就係用行動支持緊呢種無良䌓殖場

唔係領養者有光環，而係你呢種唔重視生命、俾借口自己支持無良商人嘅人低賤

我就覺得領養一定係最好
唔係既搵良心breeder係ok既，畢竟有d人就係鍾意某種貓
但係黑心繁殖場買就不必啦夠清楚喇掛？

我根本唔係住香港

我好奇啫 你又支持順從自然 又支持打春藥
點解嘅？ 問咗你幾十次都唔答我

點解咁撚多香港人仲要買名種寵物

大把流浪貓狗等人領養

就係呢班人間接助長無良繁殖場

其實你係咪養殖場場主？
不斷為養殖場辯護
連為咗錢迫啲貓狗繁殖所以打春藥
都俾你講到好似係一件正常嘅事咁

點解領養會比唔養好?
有無科學嘅解答
唔計啲咩唔養佢會餓死個啲弱智理由
養寵物呢件事對寵物有咩好處?

笑了

問題而家市面上你買到嘅貓同埋狗，接近全部都係非人道嘅繁殖場嗰度出嚟，比賽級嘅閑閑哋10萬蚊一隻，邊度有咁多人買

會都唔出奇
有時可能大家祖先本身係同一個家族
隔左十代八代唔知都唔出奇
但個機率一定細過近親 eg兄妹果啲極多
所以要做婚前檢查screen下下一代會唔會有較常見而嚴重嘅遺傳疾病

咁點解你可以控制隻貓絕唔絕育
佢唔可以控制打唔打春藥?
兩者一樣都係無經過隻動物本身嘅意願啵

我中文差唔差唔知，你邏輯一定好差。
絕育係好多醫生推介，人地專業意見對隻動物好，你去傷害隻動物都有得拎出黎比較既？
我唔應該話你邏輯唔好，係你個腦唔好

你睇篇報道，絕對唔係你口中嘅只係「有個」咁少
| 繁殖場棄貓腦缺陷終身不斷行走 義工：最擔心佢行到心臟病發?

而家係我捉佢地去馴化咩？
大家都係努力做而家做到既事，
現實香港社會/大城市就係唔適合流浪貓狗生存，你現實少少好唔好？
一係你咁把炮快d撥亂反正，叫大家唔好養寵物囉
你有道理一定大把人支持你

歐洲貴族咪成日都係咁表哥表妹或者再隔多代通婚
咪出現左遺傳病
英女皇個家族咪有血友病

根本正常人既心態應該就係咁
係有d係道德高地自我感覺良好既人與眾不同姐

我無業 裙腳仔來
為咗錢去放棄自由照常返工嘅人都大有人在
一隻貓狗又何足掛齒

你都係唔答我 順從自然又係你提出
而家又支持打春藥咁唔自然嘅嘢
咁應該都支持絕育呀

隔離領養post 有巴打兩公婆住800尺 貓義工都話太細唔啱養
仲有d貓義工偷貓B

就算咁都唔會改變到其他養殖場入面嘅生命

最後果句完全同意
正常少少有同情心少少都要比人夾硬笠個光環然後話人左膠大愛拎光環企高地，然後完全無視人地論點……呢套技倆玩厭未

對佢好同壞都好
一樣無經過佢本身意願啵
子非魚安知魚之樂
咁樣同中國人格硬覺得香港人為中國人身份自豪有咩分別?

咁你憑咩話香港人無爭取過？9up當秘笈？

死雞撐飯蓋

笑咗 咁而家夠唔係去買嘅顧客迫啲貓不斷交配繁殖啦

Y

買動物點解唔可以揀靚? 買啲醜嘅就冇人繁殖? 希望你係食素，牛羊豬生世都好慘

緣份 見有人英短 美短都汁到

咁都問得出

係連登討論話其他人唔夠班？你邊位呀，冇人識你喎
Quit連登囉
再唔係單機啦

因為打完春藥嘅貓會製造更多同佢一樣悲慘嘅後代

我幾時有講過要買醜？根本買就係仆街冚家產

順從自然係我提出
咁你唔接受要繼續養
咁我仲可以點?
反正你都唔buy自然生態 咁打藥又有咩問題?
同你原則好似無咩衝突

面對現實未
你覺得香港呢個人多車多既地方仲適合動物流浪？
野豬行入民區都要被槍斃，你憑咩覺得呢個地方岩動物住？

其次，你係有留意開香港流浪貓狗生態之前先有報告話：流浪貓平均年齡:2-4歲；家養貓：10歲以上
前者會因為各種健康問題甚至比車撞比變態佬毒殺等等離世
真係愛貓實係比個家佢，呢個城市好危險
最後希望你唔好講d乜「你唔係隻貓又點知佢寧願比車撞都唔想被人困住係屋企」果d 子非魚既on9野應你好似教細路咁好累

希望無緣嘅人唔好強求

買貓既人冇錯，係養殖場既錯
買貓都要屌？

唔好嬲啦
但駁唔到我講嘅嘢要咁樣扯開話題
真係好肉酸

「一隻貓狗又何足掛齒」
咁你成個post係度駁乜，根本唔撚關心貓狗健康同生存狀況，又偏要入黎挑人機為駁而駁，0建設性

勁多虐待流浪動物嘅人

咪就係因為你班仆街成日養先搞到咁多人棄貓
如果個風氣本身就係唔鼓吹養貓
呢一刻街上面根本唔會有咁多浪浪

唔只煩 淨係連登 間唔中都見到比貓義工撚既例子
記得睇過一個post買哂野 裝埋網 家訪埋 約好哂 之後話隻貓比左人

屌真係比我講中左
次次辨論到最後d傻仔冇point一定係拎「子非魚」黎駁人
都係果句，冇見識咪去google下動物福利法同動物權利分別講咩咪知點樣先係對動物好同點解囉

我根本就唔係入來駁呢樣
我係駁啲雙重標準批鬥買嘅人
笑咗

不知者不罪 只係買貓嘅人唔知佢嘅購買助長咗更多無良養殖場 呢家就係想話畀佢哋知

其實大家唔使理佢，越覆佢越high

姑勿論你呢句滑坡緊
呢個post已經叫緊人唔好去黑心繁殖場買，係你衝出黎駁咋

點樣對動物好係你覺得姐
我覺得去買就對佢最好添

但打春藥呢啲咁唔自然嘅嘢
同你個順應自然原則有衝突呀
所以先好奇點解你會覺得無問題

我唔buy 自然係有前設
為係為健康 由頭到尾都無變過
你話繁殖場為錢所以明知對動物有害都做
我當然反對啦 因為呢啲同我前設有衝突

但你明明話適應唔到自然就唔應該介入延長生命
你仲未答我 你病睇唔睇醫生食藥？

係,仲有d傻仔話流浪動物自由好好
好似未mark大眼望清楚個世界咁

批鬥係唔啱嘅 但唔會改變買寵物唔啱嘅事實

下 上面好多人叫唔好買喎
無指名咩地方買
又覺得領養最好
領養都唔一定免費囉
寫領養實際錢嘅人我見唔少
貓狗我唔熟 倉鼠大撚把

你d邏輯真係一塌糊塗
養同棄養係兩回事，等如你結婚唔會影響人離婚咁，可以做既係叫人養之前停一停諗一諗而唔係你既「一刀切」叫人唔好養

我提出一個意見 你唔接受
咁我咪再修改 有咩問題?
既然你一開始就唔接受我嘅意見
你咁執著個樣野做乜?
我有病睇唔睇醫生關隻貓咩事?
咁你隻貓絕育你絕唔絕育?

又話香港人唔做野，話佢知關於黑心繁殖場立例既野已經講左幾年，係比建制ban左好多次姐
之後條粉皮話自己唔係住香港
真係吹漲

咁都叫扯開話題咁大愛既點解領養都要揀貓呀，答我啦
家貓都係貓，點解你要揀
唔好扯開話題
定又想話我唔夠班就當回左呀

真係好撚慘
Btw領養咗隻貓咪今日第一日入門黎我屋企 好期待

係呀 唔好買呀 仲要小心果啲扮領養實際係搵錢嘅人
寵物唔係必須品 冇緣就唔好強求 就算冇貓狗冇倉鼠生活都一樣可以過得好好

專家用科學方法分析研究都唔夠一句「你覺得」

唔去養又何來有棄養?
你每養一隻 每係sns貼一張
都會成為加深其他人去養嘅其中一個動機
你叫人領養又有咩用
總會有人領養唔到走去買
根本治標唔治本

租私樓有機會成日搬屋

大把人「假領養真賣動物」，你第一年上網咩ching

咁你有無去參選

我d仆街屋企人就係去繁殖場買左一模一樣既貓
琴晚send呢條link俾佢地
個個扮睇唔到
一早已經叫佢地領養
冇人聽我講

日本專家話食味精人會變聰明添
中國專家話3日攻陷台灣

你第一句已經logic failed，都係果句有結婚先有離婚唔代表結婚既人會影響到其他人亂結婚然後離婚
大把良心好主人都比你抹殺晒努力，果d人又唔見你話會影響其他人不棄養？
選擇權在自己，唔好賴人。

你有病會睇醫生咪即係你都贊成為健康人為介入無問題囉
咁你應該都贊成為健康絕育都無問題㗎
點會唔關事？ 我想了解吓你logic啫

假領養真賣係法律上比起持牌買賣更加難監控喎

係呀，將個標準再set高d，要做動保界KOL先有資格出聲叫人領養丫笨

我聽過既解釋係
你當基因係一塊布, 上面就好多個窿, 果d 係基因缺陷黎, 越係近親, 缺陷位置就越係相同
當結合果陣, 即係兩塊布拍埋一齊, 都有窿既位就會出問題, 而基因差距大, 窿位唔同, 就取長補短, 問題就會少

你真係ON9架喎

我都費事理佢

啲良心breeder咪又係比你地一刀切
根本由頭到尾得你一個係話去好嘅養殖場
上面幾個都直接一刀切叫唔好買
咁假領養真買賣又點計
牌照都慳返 勁過地攤經濟
前排先見到啲黃金鼠炒到500一隻
fb即刻有人同breeder以之前市價收完轉個頭加2舊賣返走
轉賣寵物 只有你想唔到 唔會有佢地做唔到

主人：見唔到
我淨係知唐貓唐狗唔靚
名種好得意

我有病我睇醫生我自己嘅事我來決定
隻貓有病係貓本貓嘅事 關你咩事
如果你覺得隻貓係你嘅 你可以決定
咁養殖場都係一樣道理 隻貓佢嘅 佢決定
完

真 唔住香港就唔可以出聲
所以你無參選 都唔可以用法律做藉口

好癲下
比晒SOURCE仲可以9UP，D面皮厚到

比一個字就叫有source
你寫過fyp沒 起碼都比個出處先叫source啦下話

應埋你一句啦
你唔係香港亦唔關心香港發生關於動保既事憑咩話香港人唔出聲？
唔係你唔係香港所以STFU係你唔撚知亦唔想去知同關心就STFU，OK?

比埋動物福利幾隻字你是但GOOGLE都有我講既野啦CHING
唔好咁厚面皮得唔得

咁你又有無關心過動物產業點解佢地要用藥生環境咁差
如果佢設備好好當啲寵物大帝咁養但貴十倍二十倍你又接唔接受
但你應該都係鍵戰來連養殖場都沒去過

the place something comes from or starts at, or the cause of something
來源，出處；發源地；起源，根源

我同你講咁耐 都係講緊順唔順從自然
突然又變咗另一個topic 講意願嘅
conclusion 即係你都係為健康就唔順從自然啦

你去過？你自己本身就經營緊繁殖場咋掛？

動物福利（英語：animal welfare）為維持動物生理、心理健康與正常生長所需的一切事物，以動物維持身心健康所需，根據科學制訂的最低標準。 一般指動物（尤其是受人類控制的）不應受到不必要的痛苦，即使是供人用作食物、工作工具、友伴或研究需要。
自己GOOGLE未CHING

順唔順從自然嘅講法係因為動物唔識同人溝通
所以你無介入嘅情況就係自然
個重點應該focus係你有無介入
我食唔食藥 係自己嘅事 我唔而要介入我嘅決定
因為我有自由意志

支那新疆都有個人類養殖場

原來唔止邏輯出事，閱讀都係0
你邊隻眼見到我話自己大愛？講唔到正契弟
我多次強調領養嘅係正常人，只係你呢種幫襯無良商人嘅人特別低賤

做選擇有咩問題？我唔明喎？前題個pool 要係領養，幫得一隻得一隻，唔係助紂為虐

而且我㨂左隻身體有少少事嘅普通家貓黎領養，咁又何罪之有？

我從來無扯開過話題，果個係你
而且我係回完你，再話你未夠班
唔該作出指控前睇清楚啲，一係你講下我邊句無回你

我都話我係裙腳仔
我都有想工返

一樣痴撚線

香港家貓仲健康啦

港短勁可愛

根本應該名
香港短毛貓
香港本地犬

好撚得意智障貓貓

好小搬又比養貓

養殖場和藍店一樣要比人唾棄，不可幫襯。領養代替購買

呢啲好合理。只係有d真係太過分。

有d老母好憎人上屋企
連仔女d朋友都唔比，呢啲應該一世都領養唔到。

一歲成貓一定有

諗起日本嘅優生保護法
有病嘅就絕育咗去

咁打春藥迫動物困籠繁殖都係介入㗎

有d唔駛家訪但要影貓窗+keep contact
我覺得幾合理既

當年臍帶都未甩就執佢地返嚟

有領養鬥士講下點樣根絕假領養真買賣沒

係啦叫香港短毛貓
根本港短一d都唔輸蝕，眼大大臉尖尖，呢世人只會養港短

大個相呢？
可愛到痴線
好想索

推

可能性唔係零囉只可以話

睇下點keep喇，得閒無聊send下相嗰d ok既，癲到日日追相遲小小又話要拎返就不了。

但一億隻都唔知會唔會有一隻

港產虎紋貓都好靚啱啱影嘅

老虎嚟?

其實佢哋兩個嘅虎紋都唔係太明顯同埋我屋企11隻貓裏面佢兩隻最細膽

最下面果張好似獅子咁乖比人摸摸

我每次橋腳坐喺地下，佢哋都會沖去我大髀瞓喺度

養隻貓係自己屋企，但要定時定候同人交代
一個唔好彩隻貓病左，就有機會話你唔識湊，擺上網批鬥，個種心理壓力大到，屌你仲衰過個奶奶睇住個生抱湊仔呀大佬
邊有人會同d仆街貓義工囉貓呀

chur係唔好既
不過諗起前排深圳有對情侶領養完隻貓之後消失左，義工搵幾星期都搵唔到所以貼佢地資料出黎尋人，情侶入面個女人插爆左2隻貓b隻眼話貓義工唱佢條仔，d貓佢領養左想點就點
keep contact都唔係人人接受到我真係o晒嘴（仲要領前ok領後唔ok）

11隻都係咁？
人生贏家

比埋source先，入面d細圖就係果個女人挑釁義工同插盲貓b眼相

唔係得四隻先係咁

支那人真係好恐怖，真係冇一個支那人係無辜，唔敢睇入邊啲圖

都夠啦晚晚同主人一齊訓?
我養2隻，一隻巴打比一隻義工拎，兩隻都痴對方唔痴我雖然望住佢地日日追黎追去係幾開心既

得一隻長期同我訓仲有一隻就一時一時其實我發現如果想隻貓好癡你呢，係要喺佢超細個嘅時候開始養佢

係，我都只敢SAVE細圖唔敢SAVE大，支那勁多虐貓/狗撚仲要無虐待動物法，呢對情侶仲逍遙法外緊

所以比領養真係唔知比著咩人，香港人係冇支那人咁衰，但都有果對教大夫婦……所以審核嚴謹少少係可理解囉最緊要有標準，唔好一時一樣

所以我搵領養者嘅時候，佢有養緊一隻養咗好多年嘅貓，真係會加好多分

連登仔鐘意企道德高地嘛
自己都唔係養唐狗同家貓啦

幾細
我果隻係兩個月幾戒左奶，貓媽唔要佢佢細個好痴人，大個就唔SO我

大把巴絲養港短

同意
啲貓義工真係好撚煩
成日百撞上嚟話睇貓
都養咗成年重要個個星期上嚟
唔俾佢入屋就重想偷走隻貓
驚死我會死咗隻貓咁

個個星期咁誇張

因為買太方便，比個錢，理得你住天穚底都即刻攞到隻動物。

講真，okay，我當貓義工咁做係合理。
但係只係從一個人性的角度去諗。

你養隻動物姐....
你都要個個星期，或者個個月比人問長問短查家宅咁.....
即係正常來講，一般人都唔會話我好鐘意咁比人查啦? 即係除非你果件事係真係有建設性就話姐...

一邊，你比舊錢，就有隻動物
另一邊，係，你慳左舊錢，但係就要比人問長問短，又家訪，又比人judge你間屋，甚至有d睇埋你經濟狀況

暫時將岩定唔岩放埋一邊先。但係淨係睇成個流程的順暢程度。貓義工真係輸曬。
咁當然。繁殖場梗係衰格。但係一日維持住呢個制度，現狀都係唔會改變

賤人先做呢D 嘢

咁應該會好癡人㗎喎我好多隻都係一兩個月到就拎返嚟

其實正常嚟講
真係唔多要個個星期問長問短
但未養前家訪同睇經濟狀況呢啲又合理嘅
領養你情我願 你揀人時人揀你
接受到咪同呢個領養 接受唔到咪搵下個

至於寵物店買 最緊要知自己隻寵物邊度嚟
如果明知係黑心繁殖場
自己接受到害緊佢老豆老母 但心安理得 同埋人哋會屌你
其實都係個人選擇

但又唔好鬧領養煩 所以先買
因為你永遠有個選擇 就係唔養

同意
買貓就負責任d
搵d好貓舍 有證書知道呀爸呀媽個種
有d走去fb個d所謂領養 幾千蚊隻地鐵站交收都知唔方好野啦 仲呃自己係領養

岩呀
所以我本身就唔養動物....

但我想講的係，人性就係咁。當然一樣野真係好撚煩，而又有另一個方式去避左佢，又可以達到相同目的的時候。就好多人都會走去避。

好在除咗惰性 好多人仲有同理心同道德
如果唔係 呢個post都唔存在
同埋社會進步咗 現代人對動物都好咗
但保護動物法律仲係咁垃圾

港短真心多人養但唐狗唔係

絕對同意

香港人住得細，個個都養細狗，所以唐狗比較少人養

因為香港政府係一個反人道主義嘅政府

因為係玩具 邊個理其他玩具整成點

但繁殖場仍然存在。
話時話，其實除左所謂義工。又除左愛協，民間有冇一d團體真係比較專業去做呢類領養服務。

即係義工果d, 好老實講，良莠不齊。

寵物節貓展個啲,有冇團體義工出黎反對繁殖貓賺錢？未去過。

邊度有得領養冇養貓經驗都得？

d人話貓異工好衰格架
一定要買貓

咁哈士奇、金毛、拉布拉多嗰啲又點計？

係喺天下貓貓一樣貓嗰個FBgroup見到有貓義工post待領養嘅貓我就message佢哋，我話俾佢哋知我想領養貓但係唔想知道隻貓咩樣 - 我唔想自己以外貌去決定領養邊隻貓，我想要靠純粹嘅緣份 - 個貓義工上嚟我同我當時條仔屋企面試傾計同埋同我哋講個窗網要點改，我哋跟足晒然後一個星期後我哋就可以接貓貓返屋企
第二次第三次都係唔同貓義工而經歷都係差唔多 - 其實養貓就好似生BB咁，要迎接一個新嘅家庭成員入屋，係要萬事做好準備嘅

不過我絕對唔係標準嘅好媽媽，雖然屋企有好多高低處俾佢哋爬呀跳呀捐嚟捐去，會因為貓貓病咗而洗晒所有錢，但係我會同貓嗌交，我情緒低落嘅時候會好耐都唔剷貓砂，但係我屋企三貓依然無條件咁愛我，因為佢哋理解到我嘅ambivalent fuckedup嘅愛

每次見到哈士奇都好想喺佢哋主人身上黐勁厚毛然後dum佢哋去沙漠

唔敢睇

仲有西伯利亞、阿拉斯加、西摩，又係勁多人養，啲毛仲厚過husky，次次見到佢哋喘着氣行路都鄧佢哋辛苦

希望佢哋主人俾熱油淋死

我有個friend佢隻狗超厚毛超長毛但係夏天唔會幫佢剃毛，話佢剃咗似老鼠，睇住隻狗超熱超panic好心痛，我個朋友仲會一直話自己幾咁愛佢，屌

想問冇窗花點裝窗網
因為我理解係買格仔網，用索帶索落窗框
但屋企嘅窗係冇窗花/窗框

養名種貓
十個有九個都係仆街
講緊連登個班都有份

好慘，以後一定領養貓服侍佢 唔要買既

佢有冇日日開冷氣俾隻狗

所以買貓狗既都係自私仆街
有心養就領養

太多等領養嘅動物

佢喺屋企先會開冷氣，屋企又細，佢又唔係成日帶狗狗出街 - 我有次去佢屋企一入去勁焗，佢隻狗一直要求注意都俾佢ignore

我都係！佢哋會問你想領養邊隻但其實我都冇所謂但係而家貓貓實在太受歡迎次次都輪唔到我

我以前同我個ex住嗰度都冇窗花，我哋係喺五金舖買幾卷鐵絲網然後釘喺窗有牆嘅邊邊 - 但係咁樣個開窗閂窗都要用個長勾，不過我哋唔係好介意

租樓住？
有冇參考圖，因為驚難環原
同埋會唔會好密
我明要長柄嘅窗先鎖到/解鎖
但如果租樓搞唔到佢條柄

嗚呀我真係好好彩，三次都係成功領養貓貓，希望你可以快啲搵到貓義工接到貓貓返屋企啦

其實隻狗可能只係佢嘅打卡工具

屌你拆散d貓家庭仲喺度大條道理

唔屌貓商，屌買貓ge人， cls

租樓呀，但係搵唔到相 其實喺窗邊牆身釘三個釘應該唔會俾業主控訴，就算佢哋出聲都好容易自己抆返嗰幾個窿窿 - 我哋搬出去係俾朋友頂約而佢哋都有養貓所以冇問題 - 同埋係呀個網係幾密下，我哋被人笑過話我哋住貓籠 但係其實唔係好影響睇景啦，反而我覺得12蚊舖嗰啲包膠格仔網好醜，我覺得我哋當時個鐵絲網幾grungy幾正

我兩邊都屌，冇貓商就唔會有貓被虐，冇人買貓就唔會有貓商

同埋貓唔係群居動物，流浪貓媽媽通常生四隻但係活存落嚟嘅只有一兩隻，因為貓媽媽可以供給到嘅資源極度有限，所以佢會揀佢覺得最健康最有條件喺街上生存嘅貓去著重培養 - 當然最強勢嘅貓B都會有能力推開佢嘅siblings去強資源啦

屌你老母你有冇睇清楚啊，我上面咪一直屌緊啲繁殖場寵物店囉柒頭，我幾時有拆散啲貓嘅家庭呀，我執嗰啲全部都冇貓媽媽㗎啦，有兩隻係放喺紙袋度，未甩臍帶，有兩隻就來餓死，有四隻係垃圾桶度，有三隻個貓已經有第二胎，未追post就喺度屌屌屌，你老母有病啊柒頭

想執流浪貓

搶呀屌搶呀

咁拆釘牆咪有窿窿

咁搬出去可以抆返㗎嘛

大概明白。
咁你當時隻貓有冇抓開個鐵絲網 ，姐係抓大d窿
或者有冇咩事發生左，例如邊邊會勾到佢d毛
或者佢不斷搞個網
因為我屋企多窗，未養過貓，所以考慮多d

仲有呀，你條撚樣，你唔俾人哋係捉成年流浪貓去養？之前先喺火炭放咗隻成年流浪貓搵家庭，宜家隻貓開開心心，日日有靚貓罐頭食，晚晚同摌屎官訓，你條撚樣根本就為屌而屌，係咪覺得好撚威啊？你個人生真係好撚失敗，死廢物，淨係識得喺網上拎依啲咁嘅存在感

明明條片，同埋啲留言都喺度屌緊繁殖場同寵物店，淨係你條戇鳩唔識字，我屌埋你同你老母添啊

但理論上係無錯既，如果有一男一女近乎無限既基因組合都唔會出事，咁係無問題，但只會喺神話出現

鐵絲網嚟㗎 - 你當係巨型燒烤網，好難俾貓貓抓爛啲窿，除非佢係老虎 - 貓貓當時有好多嘢玩，有貓樹抓，佢冇攪過個貓網

我哋嗰陣都超多窗，鐵絲網嘅邊邊一係天花板一係間格牆，所以冇外露嘅網邊邊篤到貓貓

全靠d人執動物，先有 Disney 嗰d動物父母揾 bb 故事

靠你咁ON9先有咁多歌頌ON9既戲睇

巴打好波
點解仲有戇鳩覺得流浪動物一家去流浪係好事
果條友表示：我睇唔到

但係喺嗰位絲打個post
竟然都有人話呢啲要求唔合理
又話send相好煩又盛
我真喺睇到眼火爆

其實你肯比多錢 有啲蚊網係扣喺窗邊 唔使鑽牆
專比無窗花嘅窗
香港有鋪頭整 但我唔識無推介

示意圖：

屌柒你仲喺度笑笑笑，低賤到你呢

同依班撚樣講道理係冇撚用

我屋企都係用呢個，好好用，防蚊網

拖行嗰到好撚癲

睇緊呢個post
一向下碌 廣告竟然係sale養殖場
咩純種布偶中國犬
真係wtf 屌佢老母

流浪貓執都執唔切荃灣有個寵物店女店長不停收養流浪貓然後再俾人領養
詳情自己上YouTube睇過蘋果果子Channel
唔好嫌人麻煩 又屌人貓義工
人哋係對生命負責先會咁多要求
個女老闆自己貼錢養流浪貓 梗係希望佢哋有個好嘅歸屬

成日見到好多人自己都係貼錢去義務咁樣幫貓

淨係呢點連燈仔都做唔到啦

柒咗就認啦

唔好話貼錢
人哋真係每日風雨不改都去餵貓都唔係人人做到啦
識好多真係每月份糧都大半比咗流浪貓
自己有帶寵物睇過獸醫就知貴人睇醫生幾多
啲義工有人捐就話有幫補
唔夠咪又係自己貼

當然實有啲假嘅掛住個名搵食
但好多都真係默默咁做

我都覺所以嗰班人有少少過分變態其實都可以理解

我自己識嗰啲都比較正常

嗰D失敗品失敗咪失敗囉
你心噏你嘅事

道德情操咁高尚唔見你鬧埋D幫貓絕育嘅仆街?

我阿媽有一個朋友就係咁樣

猫義工同領養程序都好尻煩
又要家訪 又要每星期報告 又要去睇幾次猫 捐乜捐物
屌你 時間唔撚係成本黎？
成日拎耐心耐心咁做理由 一句冇耐心就咪撚養達埋黎
我養隻猫姐 請幾日假再捐幾千蚊野先比個家訪機會？

行申：買撚齊晒野比人拒絕左之後用幾蚊買左隻 一日搞掂 養左三年了

唔講貓義工

點睇樓主post link隻繁殖場棄貓？

又黎笠光環比人再屌人做得唔夠你前面大把同你一樣既傻西講過啦，轉條橋得唔得

全世界醫生都唔及連登仔知絕育對動物好定唔好

完全認同
無知又唔關心動物死活，但偏要入黎9UP屌人做得唔夠多唔夠好
根本企道德最高地就係佢地, 仲敢話人大愛左膠高尚情操, 真係睇唔透

太監平均壽命長過一般人添
唔見你走去絕育

次次都拎呢個POINT，醜唔撚醜
真係有關注動物議題就知應唔應該絕育啦，仲係度憑自己FF然後駁駁駁
覺得自己PRO過晒D專家咁

睇你開過既POST就覺得你影撚衰晒，躝啦

你個reply一個pt都冇 連登仔

最痴線係班冷血動物成日屌班左膠

人地係左啊

但係幾時到你班無血性嘅人嚟批評

自己是但GOOGLE都大把文獻比POINT你睇啦，無知又要衝出黎柒
睇完你開POST更加覺得你係傻西呢道話要追求公義良知，果頭對動物就話「失敗品失敗咪失敗」

貓貓其實好獨立，只要屋企有水有糧獨留佢哋喺屋企完全冇問題 - 不過最好即日返屋企啦，因為貓砂要日日剷同埋水最少要一日換一次，返唔到屋企嘅話可以搵人上去你屋企睇下貓加下貓糧換下水剷下貓砂

預留幾多時間喺貓就睇隻貓年紀同埋性格痴唔痴人，如果係貓BB就最好所有空閒時間俾晒佢，陪佢玩呀陪佢瞓呀同佢傾計幫佢按摩之類，但係有啲貓係完全唔鍾意俾人類掂，而你都要尊重佢嘅意願唔好強迫去捉佢摸佢，不過其實貓貓佢哋要你就會出現喺你面前要attention，唔要你就會自己收埋唔理你

我一個人住，養三隻貓一隻龜，我覺得養貓要最少養兩隻，因為兩個可以一齊玩互相依靠同埋有同伴聽得明佢講咩好重要 - 我係聽唔明貓話嘅 - 我屋企三貓超級相親相愛，日頭一齊瞓夜晚就三個一齊玩捉依因跑跑跳跳好煩但係好幸福

一個pt都講唔出嘅社會垃圾

係有D人左得黎好膠我認同，但有D事係是非黑白分明，包括呢個繁殖場受害貓狗....稍為有同理心既正常人就係左膠大愛道德撚？乜柒野標籤黎？
睇下果條友開既POST，好熱心社會運動，但對社會入面存在呢類對動物既殘忍視而不見不突止仲講得出「失敗品失敗咪失朕 你心UP你既事」

不學無術就捐返入你老母西到，唔好出黎獻醜

靜待閣下第一個論點

關於人類vasectomy studies我搵到呢個
你話人太監長命啲有無studies睇睇？

眾所周知既野問人拎論點
係屌你架啦，唔似D巴絲咁得閒同你講道理
鬼叫你戇鳩咩

好啦
我都講下我對絕育嘅睇法
我絕對贊成幫流浪貓貓狗狗絕育
原因如下
一、貓貓狗狗絕咗育之後攻擊性下降，唔會攻擊到我
二、佢地唔會周圍生，變相少咗機會周圍屙，冇咁影響公共衞生

至於佢地基因傳唔傳承到落去? 關我撚事

乜都唔問直接比你好唔好呀on9。
人哋無收你錢㗎

orchiectomy 同 vasectomy唔同
我講嘅係orchiectomy
切丸同切管兩回事嚟

Figure 1

一個point都冇 一個point都冇

上面就叫人哋鬧埋幫貓絕育嘅人，轉吓頭就話支持啲貓絕育，你講乜撚嘢呀，啲貓發情，對佢哋來講係好辛苦，人哋叫你自己Google下，冇常識就冇喺度亂咁吠，喺度丟自己架，就話人冇point，你好撚柒呀

絲打都係想幫隻貓搵個好人家遮
又出錢出力帶貓去睇醫生
等貓身體健康返先俾人領養
想領養者定期send相都好正常

結果真係會有班人走出嚟話領養都要求咁多
辛辛苦苦醫番好隻貓
想確認自己幫佢搵到嘅領養者真係會對佢好
又俾人話係要求唔合理嘅貓義工
我當時真係睇到眼都突……

我都唔知佢入嚟呢個post做乜撚，依度係講緊如果想養貓狗盡量去領養，佢個柒頭講埋啲咩失敗品失敗咪失敗，即係都唔撚鍾意啲貓狗啦，咁喺度嘈乜撚嘢姐，成個post都唔關佢事，佢老母呀真係生咗個失敗品出嚟啦

我指出「為貓狗着想嘅人聲稱絕育對貓狗好」個思維出錯
同我一個對貓狗無感嘅人支唔支持絕育係兩回事嚟㗎喎

當然閣下提出嘅「發情期辛苦所以覺得絕育對佢地好」
「覺得」就係D好主觀嘅字嚟嘅 好冇討論空間
至於係咪真係「對佢地好」
「好」我定義做「貓貓狗狗主觀上希唔希望咁做」
始終人類唔係貓狗 我祇能夠將心比其推度一下
「假如我係貓 我寧願發情都唔絕育」
至於啲貓狗係咪都係咁諗就真係得佢地先知

失敗品咪失敗品
畀錢去養殖場買成功品究竟有咩問題?
點會唔關呢個post事?

唉，之前喺連登到搵領養者，想一個星期send一次相俾我，我都講明係唔使keep好耐，半年或者一年我都唔需要領養者每個星期比一次相我，但我都俾人屌到仆街不過通常嗰啲都係運吉，真係有心去領養既巴打同絲打完全唔介意每個星期比一次相我

消費就吾洗屌？就係你呢d hkc去買貓買狗，先有另一班hkc為左賺錢當d貓狗係貨咁賣，最應該屌係你地買貓狗個人。

對呢D人黎講貓狗只係商品，受到痛苦亦無須同情。
但呢D人同時係度開POST追求公義，真係幾諷刺

好西利！
有冇試過返屋企好攰
但發覺佢痾尿落床
清好耐先得

「好」我定義做「貓貓狗狗主觀上希唔希望咁做」

淨係呢一點都錯，所以你D推論全錯。

乜柒失敗品咪失敗品
呢個POST樓主PO果隻你口中既「失敗品」唔夠慘唔夠受苦唔夠可憐？
你仲叫人去買貓推動呢個行業？
消費者就係有權利去做抉擇影響供應商，黃色經濟圈如是，貓狗領養圈都如是；你究竟想駁乜？

咁你嘅「好」點定義?

首先，佢哋交配係完全冇快感，係佢哋本能驅使佢哋咁做，係交配既時候，公貓JJ進入母貓體內，母貓的陰道受到倒刺既刺激先會排卵，倒刺會令母貓十分痛苦，所以係交配既時候公貓會咬住母貓條脖，防止佢反抗。但交配結束之後，痛苦既母貓就會立刻起身攻擊公貓。就住依個情況我覺得幫佢哋絕育完全係冇問題，因為佢哋唔係好似熊貓咁就嚟絕種，已幫佢絕育亦令到佢地唔使受呢啲痛苦，我想問有咩問題

同傻西駛撚講POINT咩，前面大把傻西好似你咁衝出黎柒，比POINT駁完咪又係深潛係人都知既野仲問問問，計我話大大力屌你呢D傻仔就岩架啦

咁都可憐嘅
所以呢?
我就要阻止佢出現?

其實我真係拗晒頭

唔講動物權利，講最基本既動物福利
animal welfare）為維持動物生理、心理健康與正常生長所需的一切事物，以動物維持身心健康所需，根據科學制訂的最低標準。 一般指動物（尤其是受人類控制的）不應受到不必要的痛苦，即使是供人用作食物、工作工具、友伴或研究需要。

作為一個人，見到殘忍現象會阻止，而你唔阻止不突止仲走去推動
知唔知你呢種叫乜？
支那人渣

九唔搭八

嗰個原理「交配有冇快感」
呢樣野得啲貓先知
咁當貓乸真係交配完辛苦到要攻擊貓公
兼交配真係冇快感

你點知啲貓會唔會寧願忍受交配嘅痛苦都想生貓仔?
今次我唔主觀揣測 用翻人類社會類比
人類生小朋友都好痛 但都有好多人生完又想生
咁點解唔畀佢生出嚟呢?

你意思係指「交配係不必要嘅痛苦」?
閣下思路都幾難捉摸

你明就好

我三隻貓都冇試過喺床上痾尿 - 有隻試過唔鍾意新貓砂而喺貓砂盆外面痾尿同埋試過喺朋友度住嗰陣喺朋友個花盤痾屎，不過都係因為佢唔鍾意我朋友隻貓砂 - 貓貓喺你床痾尿會唔會係因為佢有咩不滿要控訴定係佢自己一個驚驚要聞到自己陣味先會有安全感？

「對於母貓來說，絕育可以降低患上子宮蓄膿、子宮內膜炎、卵巢囊腫、卵巢腫瘤、乳房腫瘤的概率。 對於公貓來說，絕育最直接的好處就是避免患上生殖系統疾病。 絕育手術可以減少這些健康隱患，從而延長貓咪的壽命。」是但SEARCH都有。
「貓咪絕育其實是個老生常談的話題了，反對的理由說來說去無非這幾個：

“給貓做絕育太殘忍了，不人道。”

“我想讓牠體驗一下做媽媽的感覺。”

“你憑什麼剝奪貓享受性生活的權利？”

不知為何，一旦說到要給貓咪絕育，就有人跳出來指責主人太殘忍，不道德。但是，不絕育才對貓才是殘忍，貓咪發情期所要忍受的痛苦，是人類不能理解的。

對貓來說，發情是種折磨

一般來說，母貓會在出生六個月之後開始發情，一年有兩到三次的發情期。

公貓大概會在八個月大的時候開始發情，而且如果附近有發情的母貓，受到母貓叫聲和味道的影響後，公貓也可能發情。

公貓和母貓發情的特徵是不太一樣的，但是都有很明顯的表現。發情期的貓咪性格會變得暴躁不安，總想跑出去交配，有很多家養的貓咪都是發情期走失的，因此如果貓咪出現了發情的狀況，鏟屎官一定要看好牠，不要讓牠隨意外出。

母貓發情後的主要表現是不停地大叫，聲音非常高，和平時的叫聲完全不同。而且還會不斷扭動身體，抬高臀部，吸引公貓來和自己交配。公貓的表現就更狂躁了，除了會不停大叫，它們還會在房間內到處撒尿，以便在各處留下自己的味道。

如果在發情期間沒有交配，那麼貓咪的發情期可以持續兩週左右。如果不去做絕育，就這樣眼睜睜看著貓咪受折磨？」
「不做絕育，牠們的後代誰來負責？

也許有人會說，那我給牠找隻小公貓小母貓，交配不就好了？那生下來的小貓怎麼辦呢？你能負責全部小貓的一生嗎？就算這窩可以負責，那麼再過沒幾個月貓又發情了，又生下一窩，子子孫孫無窮盡也，那這些小貓都誰養？可以保證牠所有的後代都有人負責嗎？

貓的繁殖能力是很強的，牠們懷孕期大概62天，一次可以生1~8胎，一般是3~5只，體力好的貓一年能生2次。根據國際愛護動物基金會的測算，理論上，2只未做絕育的貓及其子孫在7年內可以產42萬隻！！！

絕育，正是對貓咪負責的做法。

貓咪交配時並沒有快感

在此，必須科普一個知識點：貓咪交配的時候，是並沒有快感的！貓咪的丁丁上是有倒刺的！

在交配的時候，公貓的丁丁進入母貓體內，母貓的陰道受到倒刺的刺激才會排卵，而這些倒刺會讓母貓十分痛苦，所以在交配的時候公貓要先咬住母貓的脖子，防止牠反抗。但是交配結束之後，痛苦的母貓就會立刻起身攻擊公貓，而公貓則會迅速逃走……」
「絕育對於貓咪的健康有好處

對於母貓來說，絕育可以降低患上子宮蓄膿、子宮內膜炎、卵巢囊腫、卵巢腫瘤、乳房腫瘤的概率。對於公貓來說，絕育最直接的好處就是避免患上生殖系統疾病。絕育手術可以減少這些健康隱患，從而延長貓咪的壽命。

所以，不要再打著「人道主義」的旗號說給貓絕育殘忍了。

貓咪因為沒有絕育生病不殘忍嗎？生下來的小貓被丟棄後成為流浪貓不殘忍嗎？那些因為貓發情就把牠們丟棄不殘忍嗎？還有聲稱絕育殘忍但是卻讓貓忍受發情痛苦的，不殘忍嗎？」

駁都懶得駁，是但GOOGLE COPY AND PASTE算
唔關心動物走出黎JUDGE人地做得唔夠好好殘忍

閣下可能有咁嘅精力去阻止呢啲事嘅
我就冇咁嘅精力

都幾肯定呢條友一定死撐，撐唔到落去就會深潛辛苦巴打仲同佢講道理

你冇咁既精力，所以你要屌D有精力去做既人？

講真個句
我唔反對買貓
我反對既係隨便係竉物店同所謂既自家繁殖買
如果係好貴又要排隊咁係外國繁殖場買
我唔覺得有問題
係班on9又要貪平又要貪方便先做就左呢堆黑心竉物店同繁殖場

冇緊要
第時我想買貓嗰陣會照幫襯埋養殖場
冇咁得閒理佢會唔會有其他貓好可憐

算啦絲打唔使理佢當全世界都認為幫貓貓絕育係令到佢唔痛苦係正確，佢可以開心生活，佢就戇鳩鳩咁同你講你點知貓係咁諗，可能佢想生呢乜柒乜柒，真心冇咁好氣

支持港短 領養不購買

講一千句一萬句都好
「假如隻貓想生咁點?」

咁你只係個人渣黎姐明知係黑心產業仲去推動
你呢D人無資格屌人食藍店/用小米...ETC

同埋人渣咪人渣，唔駛要咁多嗲黎JUDGE其他人既
我地只係一個受過正常教育既普通人，見到呢D殘忍不公既現象想去阻止下姐利申定先費時又被笠光環再JUDGE唔係聖人啦係咪先

你點知隻貓點諗
可能佢想生呢?

貓嘅問題我就一句答你啦「可能佢想生呢」

至於藍店同小米係共同敵人
係生死存亡嘅問題
唔係道德問題
動之以情同說之以利兩回事嚟㗎喎

你潛我都未潛

咁樣拎存在感係咪好爽呀，覺得自己好威？睇緊呢個post嘅人笑緊你咋傻仔

係，全世界都知+專業科學分析既野，到某D連登仔口中居然比唔上佢地FF既想法睇下佢死撐緊最後會去呢D繁殖場買貓就知咩人
巴打你敢係連登開呢D POST係幾勇敢，我就係怕D傻仔入黎踩場浪費時間先費事開

唔明都講到咁你仲有咩好嘈，上面條片，依度N個留言，咪就係屌緊你呢啲咁嘅人囉

講到底
點解我要受你地情緒/道德勒索?

說之以理,誘之以利阿聰明人。
見你改呢D名加講D野就知中二病到無論

生死存亡？其他動物生死存忙就唔駛

其實唔理佢就得，現實中可能冇人理佢，同佢老母都懶得理佢果種，咁咪上嚟拎存在感囉

道德問題同生死存亡問題又分唔清
為自己好定為貓好又分唔清
覺得為貓好同為貓好又分唔清
你地都分唔清幾多野㗎喎

一件事應唔應該做，真係建基於個人既道德同價值觀既
你見到咁殘忍不公既事唔阻止仲去推動，你係咩人大家心照無人勒索你，都無人勒索到你，慳D啦

駁唔到就係到人身攻擊

生死存亡 同同情係兩回事
你分到未?

當隻貓表現晒痛苦唔想生
你都可以屈佢想生，你唔做動物傳心師真係浪費晒
全世界用科學方法研究動物行為既專業人士都比唔上你勁

絲打唔使覆佢你睇吓佢，愈覆佢佢愈high

咁我嘅價值觀都係覺得佢地慘嘅
不過到我真係想買貓時 唔值得晒我精神落呢啲無謂野身上啫

望下卡洛斯二世同哈布斯堡王朝

動物生死存忙就唔撚駛理
講絕育既時候就代入人類去諗，講動物生死存忙既時候就覺得佢地比唔上人類，唔需要用精力去理
公你贏字我輸，你玩晒

人身攻擊你就梗架啦，咪講左見到傻西我一定大力屌

真，等佢推下POST
晏D返黎睇

交配/生育/養育雖則有因果關係 但係三回事
交配同生育係必要嘅痛苦
為咗感受養育嘅喜悅

你點知隻貓唔係咁諗?

我一開始咪話我支持幫啲流浪貓狗絕育囉 因為咁會改善我生活
只不過唔贊成「為貓好而幫佢地絕育」呢個point啫嘛

好慘

有個傻仔推下push都幾爽

道德問題/生死存亡問題又分唔清
交配/生育/養育又分唔清
為自己好定為貓好又分唔清
覺得為貓好同為貓好又分唔清
贊成「因為A所以B」同贊成「B」又分唔清
你地識唔識分causality 同correlation㗎

生死存亡 同同情係兩回事
你分到未?

成班唔夠駁就準備潛水 仲話係我會潛水先
唉 冇你地好氣 好心讀多啲書先啦

同埋動物嘅生死存亡
同我嘅生死存亡 又係兩回事

我嘅生死存亡/動物嘅生死存亡又分唔清
道德問題/生死存亡問題又分唔清
交配/生育/養育又分唔清
為自己好定為貓好又分唔清
覺得為貓好同為貓好又分唔清
「因為對貓好所以支持絕育」同「支持絕育」又分唔清

首先你唔鍾意動物其實已經冇得好講啦，個post都唔撚關你事，呢度係比鍾意動物嘅人去買貓嗰陣唔好幫襯寵物店，繁殖場，就係咁簡單，加上你講既野，都反駁晒啦，全世界都講緊絕育對貓來講係減少痛苦，養寵物嘅人都同你講絕左育隻貓開心好多，你一個冇養寵物嘅人唔鍾意動物嘅人就同全世界作對，講反話，咁仲有咩好同你講姐，你都係上嚟拎存在感姐，道理又同你講唔通，咁仲同你講啲咩，其實你就係一條可憐蟲

人地講個問題出黎都比你攻擊
貓義工正正常常就唔會令人反感到咁啦

減數分裂意思係?

你點知隻貓點諗
可能佢唔想生呢？
有意思咩？白癡仔

總會有啲人大大聲講
我個個係有牌繁殖 貓舍黎
唔同佢地無良個啲
如果我想養個個品種都有得領養我會領養
聽到呢啲說話真係

證明咗你地「為貓好所以幫佢絕育」係一個妄言囉
不如坦率啲承認「為自己好所以幫貓絕育」啦
做人咁辛苦做咩

仲有另外我想問,如果有智商高過平常人嗰啲基因,例如好似愛因斯坦咁高,甚至高過,咁呢啲高智商基因,係咪顯性?

家貓😽

中國其他朝代係咪都係咁?

流浪喺城市又難搵食又會有變態虐貓狂
繁殖場仲慘 一生只為扑嘢 病痛冇人理 一冇利用價值就被遺棄
所以喺人類社會絕育都係對佢哋好 唔好再增加不幸嘅生命

自私加無知 自己爽就算 完全背後唔理有幾多動物受害

有啲貓義工,會攞咗人哋舖頭啲貓,我講嘅係負責看舖頭嗰啲貓例如雜貨店!
唔係寵物店嗰啲貓!

每隻貓嘅貓生只能夠佢地自己評價
講到底 喺人類文明咁發達之前啲貓都係又難搵食又有高級獵食者
好唔好真係得佢地自己先知

減數分裂（拉丁語：meiosis）是一種特殊的細胞分裂方式，會使得染色體的數目減半，製造出單倍體細胞，每條染色體源自於其親代細胞 。 這個過程會發生在所有以有性生殖進行繁殖的單細胞或多細胞真核生物體內，包括動物、植物、以及真菌 。

一般細包分裂係"有絲分裂", 繁殖用細胞先會做減數分裂
學左有野唔識google下先

基因影響智商 算係優生學
優生學有人會當係偽科學
你唔見得 愛因斯坦 上一代/下一代都有佢咁高智商
個人相信後天環境 對個人成長影響大D

另外智商(IQ) 其實係心理學家發明
最初只係片面地想測試兒童學習能力
唔代表IQ高個人就一定成功

唔可以將責任推卸落完全主觀標準 尤其係一啲冇辦法用語言表達自我嘅動物身上 我哋社會有一啲客觀準則 或者集體經驗 知道有咩係普遍每個個體都想要或唔想要

你話貓好唔好只有佢自己知
咁假設有一隻貓斷咗一隻腳 呢個時候如果用你講法我就唔可以定論隻貓係痛苦 因為貓唔可以用言語表達自己 咁又只能夠又佢評價自己 之但係實情係我知佢受緊苦
咁你嘅主張就去到極限 冇辦法再解釋喇

因為當我遇到呢隻斷腳仲有傷口嘅貓 我可以憑我曾經受傷嘅個人經歷套落貓身上
同樣 只要有足夠嘅同理心 有好多普遍原則 我哋都可以憑自身或者社會嘅經驗套落唔同動物身上 最基本就溫飽問題

所以我依然唔會改變繁殖場嘅動物係不幸嘅主張 感謝

流浪貓會唔會咬人?

無account睇唔到
不過有上網search呢個studies嘅abstract
如果淨睇健康 男性絕育絕對會減少疾病同長命啲
不過考慮埋社會發展 穩定嘅人口增長係必須 否則會絕種

至於動物絕育
佢哋無亂倫concept 唔絕育會不停繁殖
只要有有流浪動物嘅存在
絕種嘅可能低
絕育除咗為佢哋健康
仲減少佢哋生咗出嚟對啲唔太鍾意動物嘅人嘅影響
從而減少被殺機會
其實無壞處

其實係對人同對動物都好
唯一可以講就係一個根本無人會知嘅因素
就係佢哋意願 根本無得討論

捉老鼠食呢?

絕育對人類健康都好好!
又冇人可以做?

貼名種貓個班連登仆街九成九都係買啦

貓義工最大膠誤就係成日都blame人買貓
要人地跟埋佢地一齊養街貓
一買貓就當正人地係千古罪人
但其實領養者先最危險
1蚊都無比ge主人, 同比成皮野ge主人
到底邊個會錫隻貓多d？

真係想幫貓Ge...不外乎幾個方向
一係就比壓力政府令佢地監管市場
一係就令貓貓價格大升, 減少大量買家,
但更重要ge係
係要令養貓人有返責任感，唔好亂生亂棄貓囉

你會以金錢去衡量愛代表你成長環境一直都只係接收到有條件嘅愛，呢種愛同貓貓對你嘅愛係冇得比㗎

利申我三隻貓都係領養返嚟，貓貓病咗我洗晒我所有錢再問朋友借錢去醫貓，我仲有隻五蚊買返嚟嘅龜，養幾日先發現有病洗咗七千蚊，但係我冇因為咁樣覺得我隻貓或者龜因為我洗多咗錢而身價貴咗，因為喺我眼中佢哋永遠都係無價嘅同伴

我接受ge同愛無關...純粹經濟學角度出發
淺白d講, 一個人願意付出幾多, 可以用其他量度，唔一定錢，只係錢可以量化同客觀，就代表佢對你有幾重要

你願意付出7000蚊比隻龜, 證明佢對你最少價值HKD 7,005以上

好奇一問，點解貓就領養，龜就買?

我覺得物質嘅付出唔等於真正嘅愛囉

我對我隻龜嘅愛唔可以用物質嘅付出去衡量囉，如果我係Jeff Bezos咁呢7k對於我來講係一條毛，咁嘅話我醫龜會唔會係純粹因為責任或者無聊冇嘢做而唔係真正愛龜？

隻龜係我經過金魚舖嘅時候同佢對到眼就覺得係緣分，而當時我個ex唔想養貓所以嗰刻我就決定帶嗰隻龜返屋企 - 其實當時買咗一對，一隻幾日就死咗之後我接受唔到另一隻要因為人類嘅自私而死所以帶佢去睇獸醫

即係咁 - 我唔會以我呀媽喺我身上洗咗幾多錢去衡量佢對我嘅愛，love should be unconditional

愛可以marginally咁量度. 不過唔想再討論E個方向. 大家學說唔同

其實照貓人Ge logic 去諗, 所有寵物都唔應該去賣, 而你亦都唔應該用5蚊去買...應該要去領養2隻龜龜..因為買e個行為會引致非人道行為

上面我想帶出係, 如果唔用一個客觀指標去量度, 個個領養者都用你口中所講ge「愛」, 再做少少表面功夫, 其實就厄到義工...

而一刀切去blame買家亦都係有問題. 好似你去買龜，竟然背後會付出咁多去為隻龜...咁其他人係咪仲可以去責怪你「買」生命e個動作? 所以就話啦，blame買家跟本係亂黎, 重點在於政府，賣家，同教育養寵物ge人

And 我認為唔可以用「緣化」去美化買龜E個行為

咁只會比人當係藉口，個個買貓ge人都覺得同個隻貓有「緣份」架啦

*份 first line

係呀，喺一個ideal society根本唔應該有任何寵物販賣 - 我隻龜係喺龜舖嗰度惹個病返嚟，可以想像嗰度其他龜龜嘅下場 - 但係六年前我仲未conscious於領養唔購買呢樣嘢，同埋其實買嗰陣個老闆仲要直接放隻龜入膠袋，完全唔當佢哋係生命，返屋企覺得10蚊兩條生命嬲到喊而由嗰排開始反思買賣動物呢樣嘢

我會屌賣家，我會希望政府立法規管，我會同啲小朋友傾關於動物被繁殖嘅嘢，亦都會希望學校會教呢啲去曠大佢哋嘅同理心，但係我都會屌鳩買家，佢哋唔買埋唔會有市場囉 - 係一個資本社會裡面去屌一個賺錢賺到肥嘅business佢哋會懶得理你繼續運作 - 你睇可口可樂同埋雀巢就係咁樣一路間接殺人一路賣佢哋偷返嚟嘅水 - 至於向政府施壓wor，屌啦政府永遠都唔係為人民服務㗎啦，最肯定係佢一定唔係為香港人服務

你一直以貓貓要喺野外生存係好正常嘅事，well，我覺得apply喺獅子老虎豹佢哋身上係正當嘅，因為佢哋有佢哋嘅生態環境，無論係大草原定係森林 - 雖然喺有啲大貓不幸咁喺馬戲團嗰度大而失去自己嘅覓食能力，但係正路佢哋都歸於野外 - 反之貓貓嘅情況就好唔同喇

其實貓已經被馴養到放養或者遺棄佢哋一係因為太蠢死撚去一係生存得好辛苦一係影響生態環境 - 例如佢哋捕獵一個物種捕獵到佢絕種為止 - 因為我哋現代嘅貓喺大自然已經失去咗佢哋嘅地位，佢哋依家嘅狩獵mode已經轉化成玩玩mode，根本冇能力自己覓食，佢哋已經被繁殖到根本冇一個真正嘅自然生態可以俾佢哋fit in，所以流浪貓要被絕育係呢個原因，雖然人類係唔應該有任何權利去控制其他生物嘅繁殖能力，只可惜貓貓係人類創造出嚟嘅物種，為咗減少以後要受苦嘅貓貓同埋減低對自然環境生態嘅傷害唯有只可以為流浪貓絕育

發言之前麻煩考證過先
google keywords 澳洲野貓

一search就見到話澳洲野貓喺度傷害生態環境wor - 澳洲本來冇貓，係班殖民帶埋佢哋啲寵物貓過去，然後又有人遺棄啲貓搞到依家澳洲有貓患

貓對於澳洲黎講係外來物種，喺澳洲嘅草原最大嘅獵食動物都係得澳洲野狗，重量最多都係得20公斤到，所以澳洲草原好多小動物，因為冇天敵，所以野貓先可以喺嗰度生存到，但亦造成巨大嘅生態災難，動物就係因為冇絕育，香港嘅流浪貓如果冇人餵，一定餓死晒，條友根本就為駁嘴而駁，自己嘅知識相當貧乏

澳洲流浪貓有能力自己覓食

香港流浪貓有能力自己覓食 (從人類手中)

當然如果你話為咗其他物種嘅生存空間而幫貓絕育我冇咩異議
只不過唔係為(澳洲)貓好囉

上面咪講咗影響生態囉，亦都講咗貓係澳洲嘅外來物種，本身唔存在於澳洲，其實你係咪小學雞

幫澳洲流浪貓絕育邊忽減少到受苦嘅貓嘅數量?

當然如果你話所有貓都冇下一代就冇貓受苦咁我都冇異議嘅

因為影響生態而比人撲殺

我從來都覺得人類唔應該去干涉其他動物嘅繁殖自由，但係貓貓係人類創造出嚟嘅，而人類又唔負責任咁遺棄佢哋，搞到佢哋一係喺條街度好命苦一係喺野外打亂自然生態，所以為咗減少將來更多貓貓受苦或者保護自然生態，人類好應該去幫貓貓絕育並鼓勵領養不遺棄

我有隻貓領養返嚟到依家三歲喇都冇絕育，因為佢會自慰享受高潮 - 雖然有時候會騎住其他貓去磨，佢哋覺得佢煩但係會由佢，因為佢好細隻 - 我覺得既然佢係室內貓，呢世都唔會遇上另一隻貓女，佢根本唔洗絕育，個睪丸又勁可愛，所以我唔會搶奪佢有性慾嘅權利

好神奇喎，上面係講緊影響生態都會幫貓絕育，而唔係因為單一因素因為貓受苦就幫貓絕育，講講下你自己定立左一定係因為唔想貓受苦已幫貓絕育同埋唔同地方幫貓嘅絕育原因都會唔同，你依啲非黑即白嘅思想都幾有趣

與其話貓係人類創造出嚟
不如話靠近人嘅貓有生育優勢
而家隻貓流浪冇咗背靠人類嘅生育優勢
仲要畀人絕育剝奪剩下嘅生育能力 似乎唔係好講得過去

絲打隻貓遇到好奴才
唔似有啲人又當貓係屋企人又幫佢絕育 (當然你當貓係寵物幫佢絕育就冇問題嘅)

我由頭到尾都支持幫貓絕育
只不過disagger「為貓好而幫貓絕育」呢個point啫嘛
我上面重複咗三次以上
你想我重複多幾多次?

算啦，我覺得佢係認為大家唔應該奪取貓貓嘅生育能力所以要一直拗，由佢啦

大家當然可以剝奪啲貓嘅生育能力
不過要坦率啲承認好多時剝奪貓嘅生育能力係「為自己好」 或者「覺得為貓好」而唔係「為貓好」
為貓好唔好呢啲真係得隻貓自己先知 做人冇必要咁偽善啫

咦奇怪就係我見你即刻沖出黎舉澳洲流浪貓嘅例子，但我上面已經好明確講咗因為生態問題喺香港幫貓絕育真心想問點解唔係對貓好，上面講到口水乾，同埋點解澳洲野貓會搞到生態大災難，然後俾人槍殺，就係因為18世紀歐洲人帶咗貓入去澳洲，有冇幫啲貓絕育，最後搞到今時今日咁，跟住你會唔會又問返我你點知啲貓自己想唔想俾人槍殺呢

終生不斷行走

咁係呢度我同你差唔多見解，我認為流浪貓全部都要絕育，係為咗唔會有受苦嘅下一代同埋保護自然生態環境

都係嗰句，領養啦仆街

我屋企果隻收養貓
又係個腦有事, 行唔到路,
連企直都企唔到, 永遠都係貼地飛行

同埋不停時抽筋, 一日起碼2-3次
一抽就會失禁漏屎漏尿, 漏到自己成身都係
放佢入籠D尿會流落去, 乾淨D
但係又唔忍心長期放佢入籠
同埋如果係籠瀨屎就會碌到成身屎
晚晚都要幫佢沖涼, 有時一日沖3次
人抽筋都痛啦, 睇見佢都好慘

但佢食得, 訓得, 又瀨得
又唔忍心帶佢安樂死
都唔知點算, 而家先1歲幾

其實你講到呢啲貓好高智商，佢哋有能力判斷自己想唔想生貓B，而唔係本能驅使，我真係覺得你依種思想好有趣擺到明嘅事實就係佢哋交配過程係痛苦，佢哋絕左育嘅壽命增加，冇咁多病痛，咁點解唔係為咗隻貓好

想問吓獸醫佢點講

仲有就係你依個戇鳩仔一入到黎就撩交嗌，依家就扮撚晒學術討論

睇醫生都睇左好多次
一開始係懷疑佢腹膜炎
但係無得100%肯定的
因為有濕性同乾性
濕性就會有腹腔積水, 乾性就無既
驗D指數都唔可以100%肯定
同我地講如果真係腹膜炎
半年左右就走架啦
無得搞...就由佢

之後又養左1年啦, 仲係度..
又帶佢睇醫生
咁發現佢行路行得好差好差
都企唔到起身
咁就照下X光果D啦
睇過晒D腳果D都無事

咁咪又去再睇專科lor
睇神經, 其實都係靠估
同個腦照野
照完話個腦天生有缺陷
咁基本上就已經唔洗再睇了...

有冇睇獸醫？會唔會有咩藥可以減少抽筋？或者幫佢做瑜珈拉下筋？

我覺得可以試下俾佢食CBD oil去放鬆佢個神經等佢冇咁痛苦 - 當然係如果冇其他嘅選擇先用CBD oil啦 - 不過你最好research下貓貓用CBD oil嘅dosage先

加油呀

其實如果幫佢用貓尿片有冇得諗好心痛

CBD oil 香港買到咩?

從來冇講過//呢啲貓好高智商，佢哋有能力判斷自己想唔想生貓B///
由頭到尾都係不可知論

閣下真係個偽善嘅仆街 不如翻下教會啦 你需要坦率面對自己

我喺網上搵到篇咁嘅嘢，會唔會獸醫其實有得令到佢減少痛苦，或者令到個情況改善

上面咪係咁喺度問你點知隻貓係唔係想生b囉，你淨係識得用依句反駁咁我咪同你講返隻貓有能力判斷咩？人類嘅智商就唔可以判斷到隻貓閹咗就開唔開心？其實你知唔知偽善點解

香港大麻唔合法但係CBD係合法㗎

有麵包賣

有多啲CBD oil種類提供

題外話 - 我覺得教會啲人更加偽善囉

其實你唔好再死雞撐飯蓋啦，我見到你都辛苦成個post都係講緊如果想養貓，想為貓好，就去領養，因為繁殖場就會搞到啲貓咁樣，你個戇鳩一入嚟就喺度撩交嗌，話咩失敗品就係失敗品，你現實中一定係好撚可悲，我諗唔到一個人失敗到咩程度，先至會講一啲冷血嘅說話去吸引人注意

人類當然可以判斷到隻貓痛唔痛啦
不過想問下點判斷隻貓開唔開心/後唔後悔?

逆向療法

ok 閣下而家唔討論絕育呢樣野 而走去轉移其他話題
我視為閣下默認咗「絕育係覺得為貓好/為自己好」而唔係「為貓好」

至於本人係咪冷血就另一回事
我係冷血 所以呢?

下，你連貓狗會唔會開心嘅反應你都唔知？

子非魚，安知魚之樂？

上面已經好多人同你講咗絕育嘅問題，係絕大部份嘅情況下係對貓好，乜撚嘢例子都舉晒，跟住你淨係識得用一句去反駁，你點知貓開唔開心，你點知貓想唔想我連依個問題都答埋你，咁你想點啊咁成個post嘅重點就係講緊想養貓有愛心嘅人去領養，咁既然你冷血咁你講咁撚多野做乜嘢，所以我咪話你撩交嗌，你仲問所以做乜嘢啊

你點知貓開唔開心，你點知貓想唔想

其實你係咪低能動物學家做晒研究話俾你聽啲貓狗開心反應係點，你仲用依句古語回答我？你唔好咁柒啦

同啲精神病人其實真係冇道理好講屌柒你就啱

開心係啲主觀感受唔係客觀感受喎
子非魚，安知魚之樂？

其實喺冇貓貓嘅consent下奪取佢嘅生育能力係幾PK嘅，同埋其實過程係幾traumatic - 我朋友隻貓絕育之後反而暴躁咗，應該因為佢覺得佢俾主人背叛，而我屋企另一隻貓領養返嚟已經絕咗育，摸佢下半身佢會trigger嬲嬲豬覺得你要傷害佢

但係為咗減少流浪貓隻數量同埋保護自然生態環境我都係支持絕育嘅

又係嗰句啦，領養啦仆街

有試過呀...但係用尿片確實係令屋企乾淨左...
但係佢個身就污糟到仆街...
因為佢企唔到起身
佢瀨完又係坐係度
D屎同D毛撈埋一堆

唯有長期都剃全身毛
因為佢一抽筋, 係會係地下打滾
有時背脊都會碌到尿同屎...

I would certainly recommend you read "Cats" in your own time. It's a wonderful book written by Leonard Lavigne, Avril Bernstein, Dua Dion and Margaret Lipa.

研究下先, 射射

希望佢得到改善

聯署支持封殺微信同TikTok

仲同緊條中二病傻仔講道理
巴打真好心機

開心係主觀感覺
講咗好多次

我都懶得覆佢了人哋動物學家研究左咁多年佢都仲喺度同人哋講主唔主觀人類係開心嘅情況底下都有特定嘅特徵，何況係貓，佢都仲喺度講緊你唔係貓你唔知貓開唔開心成件事真係好搞笑

邊個動物學家咁威呀?
可唔可以之前個巴打整份research paper/ academic reference book 睇過?

上面夠有絲打講到明有貓切完之後係暴躁咗啦

覆埋你最後一次當我可憐下你呢個傻仔其實你當你自己係邊個呀你覺得我講得唔啱，依家人類所知貓開心嘅表情動作聲音全部唔可信嘅，你咪自己去答案囉，YouTube都大把片講貓開心係點啦，我點解要整個research paper俾你睇啊你連Google都唔識？下下衝出黎柒

明白 即係閣下準備潛水
上面夠有人講隻貓切完之後會暴躁咗啦
扮愛貓扮愛貓 連隻貓想點都唔知

如果一樣野咁易知道好唔好
唔使做咁多statistic啦
識唔識乜叫p-value 乜叫confidence interval乜叫correlation乜叫expected value 乜叫covariance乜叫regression呀柒頭皮

其實佢嘅意思係如果為咗減少流浪貓數量或者保護自然生態幫貓貓絕育係冇問題嘅 - 佢從來沒話過唔支持貓貓絕育

佢覺得啲人聲稱為咗貓貓好而幫佢哋絕育呢樣嘢佢有啲反感
雖然絕咗育隻貓可能條命長啲又少啲病痛，但係始終被絕育呢樣嘢唔係貓貓自願嘅 - 即係我哋奪去咗貓貓身體嘅主導權 - 而真係有啲貓絕咗育之後有啲情緒反應... 同人一樣唔同性格對唔同嘅經歷嘅感受都唔同，可能有啲貓會冇感覺，亦都有機會有啲貓會scarred for life

掉轉黎講雜種兒會更健康

The Largest Animal Welfare Charity in the UK 出過一篇文就係講貓嘅身體語言

National Center for Biotechnology Information入邊有篇論文叫emotion recognition in cat

貓發出嚟嘅古古聲”purr”係直接同人類開心嘅情緒掛鉤
University of Guelph有一篇研究，去睇吓人類可唔可以直接從貓嘅表情睇到佢嘅情緒
Audio and visual signals that might indicate an emotion, such as hissing, have been removed from the video clips to avoid influencing participants’ decisions. The videos are zoomed in to focus solely on the cat’s face.
仲要係剪咗貓發出嚟嘅聲音like “purr” and “hiss”,結果得出嚟，In an initial pilot study, participants got more than half the facial expressions correct, a promising sign for the current study. Results also showed some people were much better than others at recognizing feline emotions.

我求其上網搵都搵到咁多，唔知邊個係柒頭皮呢我唔係潛水我只係懶得理你，有個癲狗係咁吠我，我就要同佢一般見識咩

但係你留意番佢一開始係講啲乜嘢，呢個post嘅主題就係講緊唔好去寵物店買寵物，同埋幫繁殖場買寵物，佢一夜就喺度講失敗品就係失敗品，上面仲有好多經典言論

第一條link no scientific research
第二條link
The study population was composed of ten domestic cats, 6 males and 4 females, all neutered, whose ages ranged between 2 to 10 years (5.3 ± 2.41; mean ± s.d.)
第三條link no methodology

Hi 我#564咪反駁咗你呢個論論點囉 你做咩唔覆我反而喺第二度再問同一個問題呀？

//唔可以將責任推卸落完全主觀標準 尤其係一啲冇辦法用語言表達自我嘅動物身上 我哋社會有一啲客觀準則 或者集體經驗 知道有咩係普遍每個個體都想要或唔想要

你話貓好唔好只有佢自己知
咁假設有一隻貓斷咗一隻腳 呢個時候如果用你講法我就唔可以定論隻貓係痛苦 因為貓唔可以用言語表達自己 咁又只能夠又佢評價自己 之但係實情係我知佢受緊苦
咁你嘅主張就去到極限 冇辦法再解釋喇

因為當我遇到呢隻斷腳仲有傷口嘅貓 我可以憑我曾經受傷嘅個人經歷套落貓身上
同樣 只要有足夠嘅同理心 有好多普遍原則 我哋都可以憑自身或者社會嘅經驗套落唔同動物身上 最基本就溫飽問題

所以我依然唔會改變繁殖場嘅動物係不幸嘅主張 感謝//

多謝你嘅個人經驗分享 我都同意商家同政府唔會理所以先要教育（屌？）/准買家買動物嘅禍害

你覺得好似好有道理
推己及貓 我都知貓絕育係受緊苦

我覺得係暫時最有力嘅主張 同時歡迎你能夠提出更合理嘅論點回應/反駁

貓當然想同人一樣生兒育女啦 但有啲因素令我哋冇辦法畀貓咁做 但依個就第二個話題 我畀返其他人同你討論

因為你冇提出新論證 而且仲用我嘅主張去延伸
咁暫時我理解係「冇人有辦法評價貓生」呢個主張唔成立
希望你係證明到你嘅主張前唔好再用子非魚之類嘅說話去回應其他人喇 感謝🙏🏻

吓 連人類自己都成日講「一個人嘅人生得自己先有資格評價」
人類都有啲唔想生兒育女添 邊有得一概而論㗎
可能有啲貓真係想絕育 可能有啲貓唔想㗎喎

所以連行都唔好行入去寵物店，費時好似幫佢帶旺個場咁

人類都成日講「3歲定八十」，又成日講「女大18變」
呢啲俗語其實真係冇乜意思

我都係咁諗

明白
即係閣下唔同意但係唔知點反駁
可能最後過多幾十年有貓機介面嘅話我地就會知啲貓點諗嘅
不過呢家都係收翻「為貓好」呢份醜惡嘴面先啦

關於反駁呢一點，又可以copy返#564嘅嘢出嚟，仲等緊你回應或反駁

//唔可以將責任推卸落完全主觀標準 尤其係一啲冇辦法用語言表達自我嘅動物身上 我哋社會有一啲客觀準則 或者集體經驗 知道有咩係普遍每個個體都想要或唔想要

你話貓好唔好只有佢自己知
咁假設有一隻貓斷咗一隻腳 呢個時候如果用你講法我就唔可以定論隻貓係痛苦 因為貓唔可以用言語表達自己 咁又只能夠又佢評價自己 之但係實情係我知佢受緊苦
咁你嘅主張就去到極限 冇辦法再解釋喇

因為當我遇到呢隻斷腳仲有傷口嘅貓 我可以憑我曾經受傷嘅個人經歷套落貓身上
同樣 只要有足夠嘅同理心 有好多普遍原則 我哋都可以憑自身或者社會嘅經驗套落唔同動物身上 最基本就溫飽問題

所以我依然唔會改變繁殖場嘅動物係不幸嘅主張 感謝//

咁閣下點憑個人經驗知隻貓想唔想生?

呢點我#639回應咗，容我不厭其煩又Copt & paste多一次

//貓當然想同人一樣生兒育女啦 但有啲因素令我哋冇辦法畀貓咁做 但依個就第二個話題 我畀返其他人同你討論//

因為我冇讀好多文獻、研究，所以冇能力同你討論貓絕育對貓同環境係利定弊。我諗我同你可以集中返討論人有冇資格評論貓生依一點 感謝🙏🏻

呢點我#640回應咗，容我不厭其煩又Copt & paste多一次
//
人類都有啲唔想生兒育女添 邊有得一概而論㗎
可能有啲貓真係想絕育 可能有啲貓唔想㗎喎
//

//貓當然想同人一樣生兒育女啦 但有啲因素令我哋冇辦法畀貓咁做//

其實好多貓義工都好撚偏執
如果佢黎我屋企check一定唔合格

但係我隻仔依家起碼有個屋企先啦